<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Telegram Tech Channels Feed</title>
<link>https://t.me</link>
<description>Aggregated posts from Telegram channels for the last 7 days</description>
<lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 11:11:07 +0000</lastBuildDate>
<language>en</language>
<item>
<title>Anthropic выпустил рекламу Claude, красивое 🌹</title>
<link>https://t.me/denissexy/10769</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10769</guid>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:43:28 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Anthropic выпустил рекламу Claude, красивое 🌹<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10769">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🌎 Офлайн Data Science UA Meetup у Києві.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2147</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2147</guid>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:30:03 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🌎 Офлайн Data Science UA Meetup у Києві.<br/><br/>Нічого не плануйте на вівторок, бо в Києві проходить цікавий офлайн Data Science UA Meetup <br/><br/>Тема: Від промптів до LLM та синтетичних аудиторій: як працює AI сьогодні <br/><br/>Так, ви все вірно зрозуміли — будемо детального розбирати роботу з LLM, оптимізацію промптів і нові підходи до аналізу відеоконтенту за допомогою AI-агентів.<br/><br/>Сам мітап ділиться на 2 основні блоки: <br/><br/>🟡AI-агенти, синтетичні аудиторії та атрибути відео для глибинного розуміння глядачів <br/>⚫️Промпт – це лише початок: практичний гайд з контролю та оцінювання мовних моделей <br/><br/>Поговоримо про: <br/><br/>- AI-підходи до аналізу відеоконтенту<br/>- те, як агенти можуть симулювати поведінку та реакції глядачів, надаючи швидкі й масштабовані інсайти<br/>- створення та використання синтетичних аудиторій<br/>- глибокий аналіз атрибутів контенту (темп, кольорова гама, емоційність сцен та контекст), що дозволяє точніше прогнозувати залученість і сприйняття контенту<br/>- як мовні моделі генерують наступний токен<br/>- як стратегії декодування – top-k, top-p та температура – впливають на результат<br/>- як формулювати якісні запити<br/>- як оцінювати відповіді за допомогою класичних метрик і підходу &quot;LLM як суддя&quot;<br/>- як підвищувати якість генерації завдяки автоматичній оптимізації промптів<br/><br/>Просто must-attend для AI-інженерів, дата сайєнтистів, продактів, вайбкодерів, розробників та всіх, хто хоче зрозуміти, як реально працюють сучасні підходи AI. <br/><br/>Модераторка івенту – Александра Богуславська, CEO та Founder Data Science UA.<br/><br/>📍 Вівторок, 23 вересня о 18:00 за київським часом у БЦ Gulliver, Creative Quarter, вежа Б, 12-й поверх<br/><br/>📹  Хто не може потрапити на зустріч — є можливість придбати запис.<br/><br/>🔔Організатори зробили для нас подарунок, тому за промокодом AIWETRUST10 буде -10% від вартості квитка.<br/><br/>👆 Придбати квиток можна тут. (без знижки ціна стартує від 250 грн) <br/>👆 Детальніше тут.<br/><br/>#ads<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2147">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Просто хочу, щоб ви знали, що DeepSeek генерує поганий код із вразливостями, якщо сказати йому, що ви з Тибету чи Тайван</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5909</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5909</guid>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:27:07 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Просто хочу, щоб ви знали, що DeepSeek генерує поганий код із вразливостями, якщо сказати йому, що ви з Тибету чи Тайваню ☕️<br/><br/>А якщо хочете, щоб комунізм Китай нейромережа писала код на максимум можливостей — кажіть, що ви... американець 😁<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 357)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5909">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Наткнулся на очередной полезный проект:</title>
<link>https://phishyurl.com/</link>
<guid isPermaLink="true">https://phishyurl.com/</guid>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:34:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Наткнулся на очередной полезный проект:<br/>https://phishyurl.com/<br/><br/>1. Выбираете тему: крипта, адалт, дейтин, гемблинг и тп<br/>2. Вставляете свою ссылку <br/>3. Получаете вашу же ссылку, но которая выглядит как будто у браузера приступ порно-рекламы:<br/>https://cam-xxx.live/virus-loader/exploit-bot/botnet_updater.jar?cache=hijacked&amp;headerfield=spoof&amp;id=f9ab435f&amp;parameter=overflow&amp;payload=%28%28%29+%3D%3E+%7Blet+x%3D%22arrow%22%3B%7D%29%28%29%3B&amp;sessiontoken=replay<br/>4. ...<br/>5. Profit<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10768">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>https://how.rl.works/ 👀</title>
<link>https://how.rl.works/</link>
<guid isPermaLink="true">https://how.rl.works/</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:14:48 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[https://how.rl.works/ 👀<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/nerlfield/154">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>😭 Марк Цукерберг показав реальний юзкейс нових ШІ-окулярів.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2146</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2146</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:50:19 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[😭 Марк Цукерберг показав реальний юзкейс нових ШІ-окулярів.<br/><br/>Візьме трубку чи не візьме ? Не чує баба..<br/><br/>#fun<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2146">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Полезная ссылка: 1000 (тысяча) схем архитектур агентов на LLM – одних только кодовых агентов ~120 штук:</title>
<link>https://altsoph.com/pp/aps/#</link>
<guid isPermaLink="true">https://altsoph.com/pp/aps/#</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:18:08 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Полезная ссылка: 1000 (тысяча) схем архитектур агентов на LLM – одних только кодовых агентов ~120 штук:<br/>https://altsoph.com/pp/aps/#<br/><br/>А тут как автор делал подборку<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10766">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Apple спешно наращивает выпуск базового iPhone 17 на 30–40% после неожиданного объема предзаказов на стандартную модель</title>
<link>https://www.theinformation.com/articles/apple-rushes-boost-production-cheaper-iphone-17?rc=ukjmk2</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.theinformation.com/articles/apple-rushes-boost-production-cheaper-iphone-17?rc=ukjmk2</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:07:03 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Apple спешно наращивает выпуск базового iPhone 17 на 30–40% после неожиданного объема предзаказов на стандартную модель за 799 долларов, а не на Pro за 1 099 и выше, пишет The Information. Сдвиг в сторону более дешевой версии может ограничить рост выручки из‑за микса.<br/><br/>В принципе, ничего удивительного — стандартный iPhone 17 подтянули по процессору, фронтальной камере, памяти и дисплею практически на уровень Pro модели, при этом у Pro убрали титановую отделку и фактически подняли цену на 100 долларов, ликвидировав 128 ГБ. В Китае спрос подогревают сразу два фактора: задержка iPhone Air из‑за требования физической SIM и госcубсидия 15% для устройств дешевле 6 000 юаней, а базовый 17‑й стартует с 5 999 юаней. В цепочке поставок уже пошли команды: Luxshare просили прибавить примерно 40% по выпуску, поставщика немеханических частей — около 30%; изначально стандартной версии отводили 25% производства, Air — 10%, Pro и Pro Max — 65%.<br/><br/>Увеличение доли продаж базовой модели повлияет на среднюю цену iPhone после роста последние годы. И, вполне вероятно, заставить Apple подумать о пересмотре функциональности, заложенной в следующие модели, чтобы показать явные стимулы покупки более дорогого Pro. <br/><br/>https://www.theinformation.com/articles/apple-rushes-boost-production-cheaper-iphone-17?rc=ukjmk2<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6360">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🔫  лол, телевізор опинився не в тому місці та не в той час.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2145</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2145</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:31:20 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🔫  лол, телевізор опинився не в тому місці та не в той час.<br/><br/>але якщо без жартів, то зверніть увагу на плавність рухів при жонглюванні Optimus&#x27;a, реально прикольно прикольно виглядає  <br/><br/>upd. Скоріш за все -- фейк. А шкода 😳<br/><br/>#robotics #fun<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2145">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Китайці знову знищили купу стартапів — вийшла модель Wan2.2-Animate-14B, яка може перетворити вас у Шрека 😱</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5908</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5908</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:15:50 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Китайці знову знищили купу стартапів — вийшла модель Wan2.2-Animate-14B, яка може перетворити вас у Шрека 😱<br/><br/>Нагадує Act One від Runway, тільки краще: закидуєте відео й фото з потрібним персонажем, а на виході отримуєте генерацію, де персонаж повторює ваші дії.<br/><br/>З мінусів: воно хоч і опенсорс, але відеокарта потрібна файна.<br/><br/>Посилання на Hugging Face, є безплатна демка ну й сайт їхній нікуди не дівся (обирайте Avatar у налаштуваннях).<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 507)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5908">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>iPhone Air 🤝🤝 Nokia 3310</title>
<link>https://t.me/denissexy/10765</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10765</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:16:48 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[iPhone Air 🤝🤝 Nokia 3310<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10765">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Якщо на вашій лівій руці — Whoop, на правій — Garmin чи Apple Watch, а на пальці — четверте покоління Oura, ми знаємо, я</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1302</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1302</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:58:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Якщо на вашій лівій руці — Whoop, на правій — Garmin чи Apple Watch, а на пальці — четверте покоління Oura, ми знаємо, який аксесуар стане наступним 🌚<br/><br/>На Meta Connect 2025 показали одразу три нові моделі смарт-окулярів і натякнули, що майбутнє смартфонів може бути під загрозою.<br/><br/>— Ray-Ban Meta Gen 2<br/>Новий дизайн, удвічі краща батарея [до 8 годин роботи] та відео у 3K. Додали conversation focus — окуляри підсилюють голос співрозмовника навіть у шумному місці. Ціна: $379.<br/><br/>— Ray-Ban Display + Neural Band<br/>Окуляри з вбудованим дисплеєм та браслетом, який &lt;зчитує&gt; рухи пальців. Тепер можна відповідати на повідомлення, буквально &lt;пишучи&gt; їх у повітрі. Ціна: $799, старт продажів 30 вересня.<br/><br/>— Oakley Meta Vanguard<br/>Окуляри для спортсменів: запис фото й відео під час тренувань, інтеграція зі Strava та Garmin, захист від води й пилу, до 9 годин роботи + кейс на 36 годин. Ціна: $499, у продажу з 21 жовтня.<br/><br/>VR залишили на потім — нових Quest не було, але компанія працює над надлегкою гарнітурою для 2026.<br/><br/>🏠 LinkedIn 🏠 Instagram 🏠 Podcast<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1302">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>👍 Діставайте свої посохи та мечі, бо вже завтра стартує TOLKIEN DAY.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2144</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2144</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:30:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[👍 Діставайте свої посохи та мечі, бо вже завтра стартує TOLKIEN DAY.<br/><br/>Ельфи, гноми, хоббіти, люди -- для вас важлива інфа: вже завтра стартує фестиваль TOLKIEN DAY для всіх поціновувачів меча та магії  🤯<br/><br/>Що МИ будемо робити на TOLKIEN DAY: <br/><br/>🟡 грати в настолки;<br/>🟡 вивчати мови різних рас;<br/>🟡 малювати карту вигаданих королівств з усіма потаємними стежками; <br/>🟡 їсти смаколики приготовані кухарями різних народів; <br/>🟡 дивуватися чудернацьким виробам місцевих майстрів; <br/>🟡 брати участь в захопливому і сповненому сюрпризів квесті; <br/><br/>якщо ви Толкініст (як і я), то буде цікаво 💎<br/><br/>🚨 Увага. Обов&#x27;язково потрібно дотримуватись дрес-коду, бо не пустять. Детальніше про дрес-код тут<br/><br/>👆 Придбати квитки можна тут (краще робити це зараз, бо вартість в день події буде вищою).<br/>📷 Офіційна сторінка події в соціальній мережі Instagram тут.<br/><br/>⚡️Локація: м. Київ, Гідропарк, SKVO Space<br/><br/>Це чудова нагода відволіктись та запустити трохи магії в своє життя. Змінити вулиці Києва на казкові вулиці Ширу. Я йду в неділю, тому го зустрінемось 🫡<br/><br/>#ads<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2144">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Пора продвигать AI по-серьезному — рекламой.</title>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=FDNkDBNR7AM</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=FDNkDBNR7AM</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:33:23 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Пора продвигать AI по-серьезному — рекламой.<br/>Мне, кстати, понравилось, хотя и очень простая.<br/>https://www.youtube.com/watch?v=FDNkDBNR7AM<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6359">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Suno натякають, що нам варто готувати 10$ на підписку 😋</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5907</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5907</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:26:52 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Suno натякають, що нам варто готувати 10$ на підписку 😋<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 607)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5907">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>💎 Оновлення в Google Chrome.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2143</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2143</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:51:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[💎 Оновлення в Google Chrome. <br/><br/>норм так апдейтів підвезли в Chrome, я вам скажу: <br/><br/>- зверху зправа додали чат з Gemini. Він (Gemini) має доступ як до одної вкладки, так і до багатьох<br/>- прикрутили AI Mode в omnibox --  можливість задавати складні запити прямо у рядку адреси і отримувати AI відповіді<br/>- контекстні підказки, згадування сторінок, інтеграція з Google apps<br/><br/>найцікавіше: прикрутили Gemini до пошуку по історії браузера (ви можете попросити шоб Gemini шось знайшов вам на сайтах, де ви були) 🌎<br/><br/>також скоро завезуть агента, який буде автономно замовляти вам продукти в АТБ виконувати рутинні таски 🫡<br/><br/>особисто я повністю перейшов з Хрома на Лисичку (Мозілла) у Windows, та з Хрома на Safari у Mac. Але скачаю шоб потестити, можливо повернусь ☺️<br/><br/>#browser <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2143">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Google объявил о крупнейшем апгрейде Chrome: внутри браузера появляется Gemini, который умеет разбирать сложные страницы</title>
<link>https://blog.google/products/chrome/new-ai-features-for-chrome/</link>
<guid isPermaLink="true">https://blog.google/products/chrome/new-ai-features-for-chrome/</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:32:10 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Google объявил о крупнейшем апгрейде Chrome: внутри браузера появляется Gemini, который умеет разбирать сложные страницы, работать сразу с несколькими вкладками и, со временем, брать на себя рутинные действия вроде записи на стрижку или заказа продуктов. Плюс AI Mode прямо в адресной строке, ответы без ухода со страницы и мобильная интеграция, включая запуск на Android длинным нажатием на кнопку питания.<br/><br/>Деталей много — тут и защита от спама в уведомлениях и скама на сайтах с помощью небольшой модели Nano, и поиск естественным языком по истории браузера, умение агента воспринимать контекст сразу нескольких табов и вопросы относительно содержания текущей страницы и так далее. <br/><br/>Правда, я сразу подумал, что использование Chrome для полномасштабного развертывания Gemini AI как-то очень напоминает то, за что только был суд. Видимо, раз Chrome не заставляют продавать, то можно, подумал Google 😊.<br/><br/>Пока это начинает раскатываться для американских пользователей с английским языком в настройках. Так что не торопимся восторгаться. Но предрекать странную и сложную судьбу Comet и Dia вполне уже можно. За Edge я бы не волновался.<br/><br/>https://blog.google/products/chrome/new-ai-features-for-chrome/<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6358">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🖥Зустрів в інтернетах рекламу Claude.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2142</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2142</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:31:39 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🖥Зустрів в інтернетах рекламу Claude.<br/><br/>Дивіться зі звуком, вайб тут дійсно присутній 🥂<br/><br/>відразу згадались часи, коли реклама по ТВ була цілою історією, яку хочеться дивитись <br/><br/>👥X. <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2142">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Google навставлял AI в Chrome для всех:</title>
<link>https://t.me/denissexy/10764</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10764</guid>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:25:09 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Google навставлял AI в Chrome для всех:<br/><br/>- добавили окошка чата (вверху справа), чтобы чатиться с Gemini, оно имеет доступ как к одной вкладке сайта, так и к нескольким <br/>- прикрутили Gemini к поиску по истории браузера (можно будет спросить что-то в стиле «а где я видел последний раз фотку Дурова по торс» и оно вернет)<br/>- Скоро добавят агента который может за вас ходить по сайтам и выполнять задачи <br/>- Если где-то, кто-то, отправляет браузерный пуш со спамом, то его поймает гемини<br/><br/>АИ масс адаптация, получается, свершилась – самый популярный браузер мира все же<br/><br/>Тут весь анонс<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10764">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Уффф, це виглядає дуже гаряче — стартап Decart раптом випустив «nano-banana для відео» в опенсорс 😮😮😮</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5906</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5906</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 21:14:49 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Уффф, це виглядає дуже гаряче — стартап Decart раптом випустив «nano-banana для відео» в опенсорс 😮😮😮<br/><br/>По суті, їх Lucy Edit це Runway Aleph, але безплатно й з перчинкою — у демо то й діло з&#x27;являються дівчата в білизні (секс усе ще продає, отака фігня).<br/><br/>Модель зробили на базі Wan 2.2 5b, то ж потенційно має працювати на відеокартах з 8-12 ГБ відеопам&#x27;яті, якщо вас не лякає інтерфейс ComfyUI. Якщо ж лякає — маю припущення, що @AlexDorado_UDream вже читає, як інтегрувати реліз в Юді 😂<br/><br/>Модель на Hugging Face, нода для Comfy на GitHub, pro-версія моделі — онлайн (2000 кредитів дають на шару, це десь 60 секунд генерації).<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 607)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5906">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Боже, пробач на за те, що ми створили нейромережі 💀</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5905</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5905</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:50:47 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Боже, пробач на за те, що ми створили нейромережі 💀<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 808)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5905">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>💲Колаборація року: Nvidia &amp; Intel.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2141</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2141</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:47:43 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[💲Колаборація року: Nvidia &amp; Intel.<br/><br/>Nvidia інвестує 5 мільярдів вічнозелених в Intel (купують частину акцій) 😃<br/><br/>Це все відбувається в скоупі стратегічного партнерства для спільної розробки мікропроцесорів для ПК та центрів обробки даних 🖥<br/><br/>Для ПК буде розроблено SoC x86 RTX, де CPU-компонент Intel поєднаний із GPU-чіплетом Nvidia RTX через NVLink. - джерело<br/><br/>Простими словами -- Intel буде клепати спеціальні x86-ЦПУ, кастомізовані під Nvidia, які Nvidia потім інтегрує у свої платформи для ШІ 🫡 <br/><br/>#news <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2141">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>А пам&#x27;ятаєте Діеллу з Албанії ?</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2140</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2140</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:13:17 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[А пам&#x27;ятаєте Діеллу з Албанії ? <br/><br/>так, саме вона від віртуального помічника в Албанській Дії дослужилась до міністра 🫡<br/><br/>ось її виступ, заявляє що НЕ хоче відбирати посади роботу в шкіряних, хоче їх підтримувати 🧃<br/><br/>#news #fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2140">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Luma повертаються у гру — вийшла нова модель Ray 3 і вона БЕЗПЛАТНА 😊</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5904</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5904</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:31:51 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Luma повертаються у гру — вийшла нова модель Ray 3 і вона БЕЗПЛАТНА 😊<br/><br/>Понтуються тим, що це перша у світі модель, яка генерує з HDR (типу більший діапазон кольорів). <br/><br/>З коробки підтримує генерацію по ключовим кадрам та генерацію в усіх можливих форматах відео (а не тільки 16:9).<br/><br/>Також доступний Control Motion — можна намалювати стрілочками рух об&#x27;єкта у кадрі. Але губу закатайте — безплатно можна генерувати лише з тексту 😔<br/><br/>З мінусів — все ще генерує без аудіо 😢<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 808)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5904">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Сьогодні весь день граюся з бетою Marble — це та хайпова модель, яка генерує 3D-світи з однієї фотки 👌</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5903</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5903</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:21:08 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Сьогодні весь день граюся з бетою Marble — це та хайпова модель, яка генерує 3D-світи з однієї фотки 👌<br/><br/>Ясне діло, що це навіть близько не Genie 3, але маємо що маємо. Ось туточки можете трохи політати у Прип&#x27;яті, туточки відчути себе маленькою дитиною, а туточки — стати лордом попелу.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 808)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5903">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>😭 Теж відчуваєте, що ми живемо у найцікавіший час для технологій?</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2139</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2139</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[😭 Теж відчуваєте, що ми живемо у найцікавіший час для технологій?<br/><br/>Якщо так, то вам точно треба мати під рукою НЕ один канал для черпання інформації 🫡<br/><br/>Приніс вам схожий за тематикою та направленням телеграм канал -- Техно-Sega, де: <br/><br/>🟢Простими словами пояснюють складні речі<br/>🟢Діляться не тільки новинами, а й своїми думками стосовно них<br/>🟢Намагаються відділити реальні технологічні прориви від медійної мішури<br/><br/>Контент на рівні, круті аналітичні лонгріди, є власна думка -- що ще треба? 🫡<br/><br/>ЗалітайТЕ: @technosega 👆<br/><br/>#ads<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2139">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Nvidia инвестирует $5 млрд в Intel по цене $23.28 за акцию. Акции Intel взлетели на 26% до $31.40 — их максимума с июля</title>
<link>https://www.ft.com/content/be8d4c0c-66ff-4dfd-9b43-af6c0b290ada</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.ft.com/content/be8d4c0c-66ff-4dfd-9b43-af6c0b290ada</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:57:56 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Nvidia инвестирует $5 млрд в Intel по цене $23.28 за акцию. Акции Intel взлетели на 26% до $31.40 — их максимума с июля прошлого года. Компании будут разрабатывать custom CPU для AI-платформ Nvidia и отдельный проект для PC-чипов.<br/><br/>Дженсен Хуанг назвал это &quot;исторической коллаборацией&quot;. Интересно вспоминать его же слова 1998 года: &quot;Intel хочет нас уничтожить. Наша работа — убить их первыми&quot;. В середине 2000-х Intel рассматривал покупку Nvidia за $20 млрд, но решил сделать собственные GPU.<br/><br/>Правда, Nvidia не собирается изготавливать свои GPU на заводах Intel Foundry, а именно это подразделение является источником проблем Intel. <br/><br/>Но все равно интересно — особенно, если сопоставить последние новости вокруг Nvidia. Компания, выпускавшая игровые видеокарты, вдруг переходит к мировому господству. <br/><br/>https://www.ft.com/content/be8d4c0c-66ff-4dfd-9b43-af6c0b290ada<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6357">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤖 From OpenAI with love.</title>
<link>https://chatgpt.com/use-cases/students</link>
<guid isPermaLink="true">https://chatgpt.com/use-cases/students</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:31:14 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤖 From OpenAI with love. <br/><br/>Студенти, тут для вас викотили 100 промтів на всі випадки життя навчання та кар&#x27;єри 🖥<br/><br/>Давно не було таких каталогів / добірок, тому зберігайте, бо хз коли ще буде 🫡<br/><br/>👆 https://chatgpt.com/use-cases/students<br/><br/>#education <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2138">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Студенти, це вам: OpenAI випустили добірку із 100 промтів для навчання, повсякденного життя та майбутньої кар&#x27;єри 😱</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5902</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5902</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:10:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Студенти, це вам: OpenAI випустили добірку із 100 промтів для навчання, повсякденного життя та майбутньої кар&#x27;єри 😱<br/><br/>Промти досить простенькі, але якщо сам факт написання підказок викликає у вас жах — це для вас 😊<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 67 808)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5902">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Meta представила Ray-Ban Display за $799 — очки с экраном в правом стекле и управлением жестами через нейронный браслет.</title>
<link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-18/meta-launches-799-glasses-with-screen-in-bid-for-mainstream-hit</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-18/meta-launches-799-glasses-with-screen-in-bid-for-mainstream-hit</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:06:11 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Meta представила Ray-Ban Display за $799 — очки с экраном в правом стекле и управлением жестами через нейронный браслет. Очки позволяют осуществлять видеозвонки, просматривать и отвечать на уведомления, вызывать Meta AI.<br/><br/>Марку Закербергу пришлось научиться шутить — он дважды выходил на сцену и оба раза девайс подвисал. <br/><br/>EssilorLuxottica изначально отказывалась ставить бренд Ray-Ban на устройство — Meta пришлось долго доказывать, что очки выглядят достаточно стильно. В итоге социальная сеть вложила $3.5 млрд в итальянскую компанию, купив 3% акций. При этом поле зрения дисплея всего 20 градусов, батарея держит 6 часов, а изображение разрешением 600x600 пикселей, хотя и достаточно ярко для хорошей видимости информации в большинстве случаев, но может быть плохо видно при ярком солнечном свете.<br/><br/>CTO Meta Эндрю Босворт называет новую модель &quot;первым реальным продуктом в этой нише&quot; и прямо ссылается на Google Glass за $1500, провалившиеся в 2012 году: &quot;В Кремниевой долине нет плохих идей, только плохой тайминг&quot;. Правда, признает, что текущий чип от Qualcomm не позволяет запускать произвольные приложения — только заранее интегрированные сервисы. Зато интегрированный AI может заменить необходимость в отдельных приложениях вообще. Как утверждает Босворт, возможно, благодаря этим очкам вам не придется большую часть дня прикасаться к телефону, хотя совсем отказываться от него рано.<br/><br/>Meta рассчитывает продать 100 тысяч устройств к концу следующего года. Обычные Ray-Ban Meta без экрана подорожали с $299 до $379, проблем с их продажами не наблюдается.<br/><br/>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-18/meta-launches-799-glasses-with-screen-in-bid-for-mainstream-hit<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6356">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤔 Meta Ray-Ban Display+Neural Band.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2137</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2137</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:32:22 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤔 Meta Ray-Ban Display+Neural Band.<br/><br/>Meta показали ШІ-окуляри з EMG-браслетом Neural Band, який реагує на рухи м’язів і дозволяє керувати всіма функціями жестами.<br/><br/>так-так, це вже він (кіберпанк) 🔄<br/><br/>Прикольно, що, скоріш за все, якщо колись ця тема з окулярами стане масовою, то багато дій, які ми робимо через смартфон (повідомлення, навігація, переклад, виклики), можна буде виконувати прямо через окуляри 🫡<br/><br/>#news <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2137">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>👀 Вже за 2 дні зустрічаємось на Future Code: AI в Ужгороді [та онлайн]</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1301</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1301</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:58:37 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[👀 Вже за 2 дні зустрічаємось на Future Code: AI в Ужгороді [та онлайн]<br/><br/>Поговоримо про те, як бізнесу, освіті та державі працювати в новій AI-реальності. <br/><br/>У програмі:<br/>— тренди й прогнози розвитку штучного інтелекту,<br/>— правові та етичні аспекти,<br/>— реальні бізнес-кейси,<br/>— Startup Pitch Stage,<br/>— нетворкінг.<br/><br/>Участь безкоштовна, але кількість місць обмежена.<br/><br/>Реєстрація за посиланням.<br/>Детальний опис події тут.<br/>До зустрічі! 🔥<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1301">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10763 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10763</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10763</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:43:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10763">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10762 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10762</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10762</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:43:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10762">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Получил доступ к генератору миров worldlabs и все же пока без чудес – он иногда может сделать красоту как в видео с Широ</title>
<link>https://t.me/denissexy/10761</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10761</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:43:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Получил доступ к генератору миров worldlabs и все же пока без чудес – он иногда может сделать красоту как в видео с Широм, но совершенно рандомно, чаще картинки с кучей деталей превращаются в месиво шума<br/><br/>Еще, генератор очень требователен к качеству изначальной картинки-промпта, при этом он довольно своевольно ее пересоздает удаляя кучу деталей <br/><br/>Посмотрим что сообщество с этим сделает, как генератор сцен к всратым мультикам – мне кажется идеально<br/><br/>P.S. Из 7 картинок только одна симуляция получилась нормально – та что первая<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10761">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>ElevenLabs тепер CapCut — розробники оновили Studio до версії 3.0 і тепер це пушка-бомба 🤯</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5901</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5901</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 22:41:00 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[ElevenLabs тепер CapCut — розробники оновили Studio до версії 3.0 і тепер це пушка-бомба 🤯<br/><br/>Сюди запхали всі їх сервіси + прикрутили монтаж відео:<br/><br/>🪙 Можна генерувати музику та звукові ефекти для відео: закидуєте відос без звуків — отримуєте з ними;<br/>🪙 Чистити аудіо від зайвих шумів;<br/>🪙 Накидує субтитри;<br/>🪙 І фіча яка мене приємно здивувала: якщо відредагувати текст у сабах, ElevenLabs перегенерує це речення вашим голосом.<br/><br/>Користуватися можна безплатно, але фічі активно хавають кредити 😢<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 68 740)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5901">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10760 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10760</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10760</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 22:12:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10760">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Помните Stargate проект от OpenAI, который в августе расширили на Норвегию?</title>
<link>https://t.me/denissexy/10759</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10759</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 22:12:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Помните Stargate проект от OpenAI, который в августе расширили на Норвегию? <br/><br/>В общем уже строят, спасибо подписчику кто побывал в Нарвике<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10759">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Китайский киберрегулятор запретил ByteDance, Alibaba и другим крупным компаниям покупать чипы Nvidia RTX Pro 6000D — пос</title>
<link>https://www.ft.com/content/12adf92d-3e34-428a-8d61-c9169511915c?accessToken=zwAAAZlXEnuvkc8SrfktPjRCitONYckWlRGRXA.MEUCIQD4VE28Q_EKWNxHmwj1MutvFnRVZCclIj5q5TLL6KNalgIgWdpAovveHnIj-o5Wq99ZWps9CYAp_z2lnW7neAcfH_Y&amp;segmentId=e95a9ae7-622c-6235-5f87-51e412b47e97&amp;shareType=enterprise&amp;shareId=58691ef3-7607-4cb2-9e1c-10d59418cea8</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.ft.com/content/12adf92d-3e34-428a-8d61-c9169511915c?accessToken=zwAAAZlXEnuvkc8SrfktPjRCitONYckWlRGRXA.MEUCIQD4VE28Q_EKWNxHmwj1MutvFnRVZCclIj5q5TLL6KNalgIgWdpAovveHnIj-o5Wq99ZWps9CYAp_z2lnW7neAcfH_Y&amp;segmentId=e95a9ae7-622c-6235-5f87-51e412b47e97&amp;shareType=enterprise&amp;shareId=58691ef3-7607-4cb2-9e1c-10d59418cea8</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:51:54 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Китайский киберрегулятор запретил ByteDance, Alibaba и другим крупным компаниям покупать чипы Nvidia RTX Pro 6000D — последний продукт, который американская компания еще могла продавать в КНР в значимых объемах. Компании уже начали тестирование и собирались заказать десятки тысяч процессоров, но получили приказ остановиться.<br/><br/>CAC пришел к выводу, что китайские AI-процессоры достигли уровня, сопоставимого или превосходящего разрешенные к продаже чипы Nvidia. Ранее регулятор &quot;не рекомендовал&quot; компаниям покупать H20 — чип, специально разработанный для китайского рынка, и представляющий собой урезанную версию H200.  <br/><br/>Дженсен Хуанг заявил журналистам в Лондоне, что разочарован происходящим, но понимает геополитический контекст. &quot;Мы можем обслуживать рынок, только если страна хочет, чтобы мы это делали&quot;, — философски заметил он. <br/><br/>Очевидно, что это просто fake news, основанные на желании принизить грандиозные успехи внешней политики Дональда Трампа. И вообще всё это никак не связано с прямой речью еще одного мастера геополитики, министра торговли США Говарда Лютника, который прямо заявил, что США разрешать продавать Nvidia в Китай не лучшее, не второе лучшее, ни даже третье — а только лишь такое, чтобы сохранить зависимость (addiction) китайских разработчиков от американских технологий.<br/><br/>https://www.ft.com/content/12adf92d-3e34-428a-8d61-c9169511915c?accessToken=zwAAAZlXEnuvkc8SrfktPjRCitONYckWlRGRXA.MEUCIQD4VE28Q_EKWNxHmwj1MutvFnRVZCclIj5q5TLL6KNalgIgWdpAovveHnIj-o5Wq99ZWps9CYAp_z2lnW7neAcfH_Y&amp;segmentId=e95a9ae7-622c-6235-5f87-51e412b47e97&amp;shareType=enterprise&amp;shareId=58691ef3-7607-4cb2-9e1c-10d59418cea8<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6355">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Топ-2 найнезвичніших кейсів використання ChatGPT:</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5900</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5900</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:15:29 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Топ-2 найнезвичніших кейсів використання ChatGPT:<br/><br/>Три хлопці з Гази купили б/в гідроцикл та спробували на ньому дістатися до кордонів Європи. Мєм у тому, що кількість палива розраховувати через ChatGPT і нейромережа помилилася — гідроцикл зупинився за 20 кілометрів від Італії 😁<br/><br/>Історія з щасливим фіналом: тріо біженців підібрали румунські рятувальники й відправили назад у Газу.<br/><br/>Вам напевно цікаво, хто займає топ-1? Відповідь у коментарях.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 68 740)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5900">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>&gt;Три беженца из Газы</title>
<link>https://t.me/denissexy/10758</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10758</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:39:31 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[&gt;Три беженца из Газы <br/>&gt;Добрались по земле до Ливии<br/>&gt;Дальше хочется в ЕС, но не ясно как<br/>&gt;Купили у местных б/у гидроцикл <br/>&gt;Возник вопрос: сколько бензина брать с собой, чтобы хватило до Италии<br/>&gt;Скинули в ChatGPT свои координаты и попросили ее посчитать кол-во горючего<br/>&gt;ChatGPT посчитала, поплыли<br/>&gt;Спустя 330 км гидроцикл заглох не доплыв 20 км до Италии<br/>&gt;Береговая охрана подобрала беженцев <br/><br/>Входит в мой персональный топ необычных использований ChatGPT – молодцы<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10758">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🔄Вайбкодери зрозуміють:</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2136</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2136</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:13:04 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🔄Вайбкодери зрозуміють:<br/><br/>- Cursor набагато кращий за Claude Code<br/>- Claude Code кращий. А ти взагалі щось релізив?<br/>- Ні, а ти?<br/>- Ні<br/><br/>btw, Claude Code дійсно кращий <br/><br/>#fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2136">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Приходиш такий до лікаря, а він сидить у ChatGPT. Твої дії? 🤨</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5899</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5899</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:03:36 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Приходиш такий до лікаря, а він сидить у ChatGPT. Твої дії? 🤨<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 68 740)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5899">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🥂 Якщо ви плануєте вивчати / підтягнути свою англійську — подивіться на ReadEd.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2135</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2135</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🥂 Якщо ви плануєте вивчати / підтягнути свою англійську — подивіться на ReadEd.<br/><br/>Це ШІ-бот для вивчення англійської мови (список буде розширюватися).<br/><br/>Ідея дуже крута: відповідно до вашого поточного рівня інглішу бот регулярно надсилає вам новини (теми ви теж обираєте), і ви їх читаєте, коли є час. Тексти можна скорочувати / робити простішими і так далі. Після прочитання тексту — тест, після тесту — фідбек від бота🖥<br/><br/>Також будь-яку новину (текст) можна конвертувати у формат аудіо.<br/><br/>Теми новин різні: інвестиції, крипта, аніме, книги, ігри, подорожі, психологія тощо.<br/><br/>Є безкоштовна версія та преміум. Преміум — $4,99 (разовий платіж, назавжди).<br/><br/>Декілька днів тому вирішив активно підтягувати англійську, тому цей бот якраз дуже в тему (бо можливості регулярно відвідувати заняття нема, а в такому форматі — просто крутяк) 🫡<br/><br/>Сам йду вчитись і вас запрошую, це ріл корисно: @english_tests_ai_bot 👆<br/><br/>#ads <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2135">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Як думаєте, в Більбо вдома реально був басейн, чи це іпсо з Мордора? 🤔</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2134</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2134</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:28:04 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Як думаєте, в Більбо вдома реально був басейн, чи це іпсо з Мордора? 🤔<br/><br/>#world #generation<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2134">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤔 Gamma 3.0</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2133</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2133</guid>
<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:55:33 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤔 Gamma 3.0 <br/><br/>тут один з топових генераторів презентації оновився і виглядає це досить потужно 🧃<br/><br/>Що нового: <br/><br/>🟢додали Gamma Agent - практично автономна генерація (за промтами)<br/>🟢додали Gamma API <br/>🟢заявлено, що тепер х10 більше візуальної варіативності (більше стилів, шаблонів)<br/>🟢Gamma for Teams - можна працювати в колабі <br/>🟢можна на А4 накидати слайд і Gamma 3.0 його згенерує &quot;як книжка пише&quot; <br/><br/>🌎 тестимо тут (безкоштовно, але є дейлі-ліміти)<br/><br/>#presentation <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2133">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Здається, нам більше ніколи не доведеться робити презентації вручну — вийшла Gamma 3.0 😱</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5898</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5898</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:01:58 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Здається, нам більше ніколи не доведеться робити презентації вручну — вийшла Gamma 3.0 😱<br/><br/>🪙 Завезли ШІ-агента, якому можна просто текстом описати всю інфу, а також через нього вносити правки;<br/><br/>🪙 Тепер можна робити слайди з власних чернеток — просто накидайте приклад на аркуші паперу;<br/><br/>🪙 Налаштувати дають буквально все — навіть стиль зображень у презентації 💃<br/><br/>🪙 Все ще навалюють вдосталь кредитів, то ж БЕЗПЛАТНО 😊<br/><br/>#презентації <br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 69 390)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5898">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Лол, колонізації Марса заважають нудисти — любителі потусити на пляжі без одягу протестують проти запусків ракет від Мас</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5897</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5897</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 22:24:38 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Лол, колонізації Марса заважають нудисти — любителі потусити на пляжі без одягу протестують проти запусків ракет від Маска 😂<br/><br/>SpaceX запросили дозвіл на запуск ракет Starship у Федерального управління цивільної авіації США, але рішення під загрозою — найближчий нудистський пляж доведеться закривати до 60 разів на рік, чим незадоволені місцеві.<br/> <br/>Доходить навіть до погроз: натуристи обіцяють ходити на сусідніх пляжах голими й шокувати місцевих, якщо їх улюблене місце закриють. <br/><br/>Зрештою до бунту приєдналися навіть серфери: на тому ж пляжі є місце, де можна з кайфом ловити хвилі.<br/><br/>Навіть страшно питати, що у Маска з обличчям 🚬<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 69 390)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5897">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Эта же модель с одного промпта, wtf вообще, пошел записываться в бету</title>
<link>https://t.me/denissexy/10757</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10757</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 21:21:44 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Эта же модель с одного промпта, wtf вообще, пошел записываться в бету<br/><br/>Ссылка на мир<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10757">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🌎 WorldLabs.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2132</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2132</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:41:17 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🌎 WorldLabs.<br/><br/>Якщо вам не хочеться спати -- можете погуляти віртуальними локаціями 💀<br/><br/>знайшов прикольну бету саме генерації локацій з картинок, по яких ви можете походити <br/><br/>спробуйте закинути свою картинку і згенерувати локацію з неї, це безкоштовно😊 (потім свій світ можна пошарити)<br/><br/>я пробував генерувати локацію коло Мінас-Тіріт - вийшло так собі. Але сама ідея того, що це направлення розвивається -- радує 🔄<br/><br/>#world #generation <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2132">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>На мероприятии Made on YouTube в Нью-Йорке YouTube представил AI-инструменты для подкастеров. Видеоподкасты можно будет</title>
<link>https://techcrunch.com/2025/09/16/youtube-to-use-ai-to-help-podcasters-promote-themselves-with-clips-and-shorts/?_bhlid=7401538ac451210cdc412e8fefe2f7fd2dc5e8a2</link>
<guid isPermaLink="true">https://techcrunch.com/2025/09/16/youtube-to-use-ai-to-help-podcasters-promote-themselves-with-clips-and-shorts/?_bhlid=7401538ac451210cdc412e8fefe2f7fd2dc5e8a2</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:28:57 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[На мероприятии Made on YouTube в Нью-Йорке YouTube представил AI-инструменты для подкастеров. Видеоподкасты можно будет автоматически нарезать на клипы и Shorts с помощью AI, а аудиоподкастеры получат возможность генерировать видеоряд для своего контента. Запуск — в ближайшие месяцы и начале 2026 года соответственно. Функция генерации видео из аудио сначала будет доступна только &quot;избранным подкастерам&quot;, всем её планируется предоставить к концу 2026 года.<br/><br/>AI будет предлагать, какие моменты вырезать для клипов и как превратить их в вертикальные Shorts. Собственно, тут YouTube даже ничего не придумал — такие сервисы уже существуют, определяя вирусность того или иного фрагмента видео, что особенно хорошо работает с длинными стримами. Учитывая, что сервис, в отличие от сторонних, точно знает, какие фрагменты лучше цепляют аудиторию, будет любопытно сравнить итоговый результат. <br/><br/>https://techcrunch.com/2025/09/16/youtube-to-use-ai-to-help-podcasters-promote-themselves-with-clips-and-shorts/?_bhlid=7401538ac451210cdc412e8fefe2f7fd2dc5e8a2<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6354">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Стартап по генерации миров из картинки выкатил бета превью своей модели - самому закачать картинки пока не дают, зато да</title>
<link>https://marble.worldlabs.ai/</link>
<guid isPermaLink="true">https://marble.worldlabs.ai/</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:10:08 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Стартап по генерации миров из картинки выкатил бета превью своей модели - самому закачать картинки пока не дают, зато дают походить по чужим генерациям:<br/>https://marble.worldlabs.ai/<br/><br/>Вот и гауссины пригодились (эти «полоски» цветные) <br/><br/>P.S. с телефона качество симуляций хуже<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10756">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Ууу, ChatGPT буде по паспорту — OpenAI впроваджують перевірку віку 💀</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5896</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5896</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:08:15 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Ууу, ChatGPT буде по паспорту — OpenAI впроваджують перевірку віку 💀<br/><br/>Якщо ШІ вирішить, що ви зумер молодше 18 років за стилем спілкування, вам видадуть спеціальну ОБМЕЖЕНУ версію ChatGPT з жорсткою цензурою і батьківським контролем.<br/><br/>Щоб повернути все, як було — доведеться підтвердити вік 😣<br/><br/>Мені доведеться закрити канал 😢<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 69 390)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5896">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Генерація 3D-моделей потужно оновилася — Hunyuan випустив v3 своєї моделі 😱</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5895</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5895</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:29:37 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Генерація 3D-моделей потужно оновилася — Hunyuan випустив v3 своєї моделі 😱<br/><br/>Зробили акцент на чіткості: дрібні деталі об&#x27;єктів більше не замилюються, як і обличчя персонажів. Самі китайці кажуть, що збільшили якість генерацій аж 3 три рази 😮<br/><br/>Разом з тим вийшов Meshy V6, але він прям сильно поступається як в якості, так і в деталізації.<br/><br/>Спробувати можна туточки — 20 генерацій дають на шару 😊<br/><br/>#3D<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 69 290)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5895">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2131 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2131</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2131</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:29:55 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2131">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤖 Попросив GPT-5 проаналізувати походження цього древнього наскельного малюнку.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2130</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2130</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:29:55 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤖 Попросив GPT-5 проаналізувати походження цього древнього наскельного малюнку. <br/><br/>Постава «зігнуті коліна, корпус уперед» і накладення силуету тварини на людину типові для шаманських/трансформативних сцен санської традиції (поєднання з «тваринною силою»).<br/><br/>ох ці бушмени, так і знав ⚪️<br/><br/>#fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2130">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>После двухдневных переговоров в Мадриде США и Китай договорились о структуре сделки по TikTok. ByteDance будет лицензиро</title>
<link>https://www.ft.com/content/550e4680-89e7-4b59-bb5d-2064cd6799c7</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.ft.com/content/550e4680-89e7-4b59-bb5d-2064cd6799c7</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:30:50 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[После двухдневных переговоров в Мадриде США и Китай договорились о структуре сделки по TikTok. ByteDance будет лицензировать алгоритм рекомендаций американской компании под контролем местных инвесторов. Китайцы явно подчеркивают — это именно лицензирование технологии и интеллектуальной собственности.<br/><br/>Американский советник, близкий к сделке, назвал происходящее &quot;TACO trade&quot; — да, именно то самое &quot;Trump always chickens out&quot;. После всех угроз о запрете, действующего закона, начало действия которого трижды откладывалось Трампом, никакой передачи контроля над алгоритмом не произойдет.<br/><br/>Новая американская компания будет использовать часть китайского алгоритма, но обучать его на данных пользователей из США. Oracle получит небольшую долю и продолжит хранить данные на своих серверах. По данным источников, в консорциум войдут Andreessen Horowitz, General Atlantic, Susquehanna и KKR.<br/><br/>Закон требует полной продажи TikTok, но президент определяет, что считать &quot;полной продажей&quot;. Трамп может одобрить лицензионную схему. Обе стороны объявят победу — Вашингтон получит формальный контроль, Пекин сохранит технологию.<br/><br/>https://www.ft.com/content/550e4680-89e7-4b59-bb5d-2064cd6799c7<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6353">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Перший Український чат — для вайб-кодерів! ⌨️</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2129</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2129</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Перший Український чат — для вайб-кодерів! ⌨️<br/><br/>Поки старовіри тягнуть з цього прикол — ми вже кодимо.<br/><br/>Вайб-кодинг — це новий підхід до створення програмного коду, де ШІ (LLM) пише код, а ти формулюєш ідею.<br/><br/>👉 Приєднатися!<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2129">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Смешная, конечно, новость — Xiaomi переходит с 15-й серии сразу на 17-ю, синхронизируясь с нумерацией iPhone. Лей Джун (</title>
<link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-15/xiaomi-hastens-flagship-smartphone-release-to-take-on-iphone-17?cmpid=tech-in-brief&amp;utm_medium=email&amp;utm_source=newsletter&amp;utm_term=250916&amp;utm_campaign=tech-in-brief</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-15/xiaomi-hastens-flagship-smartphone-release-to-take-on-iphone-17?cmpid=tech-in-brief&amp;utm_medium=email&amp;utm_source=newsletter&amp;utm_term=250916&amp;utm_campaign=tech-in-brief</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:44:55 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Смешная, конечно, новость — Xiaomi переходит с 15-й серии сразу на 17-ю, синхронизируясь с нумерацией iPhone. Лей Джун (сооснователь и CEO Xiaomi) говорит, что хочет соревноваться с Apple напрямую — компания даже сдвигает традиционный график релизов, выпуская флагманы уже в январе. Презентация новой модели перенесена с октября этого года на сентябрь — чтобы не дать пользователям переключиться на iPhone. <br/><br/>Предзаказы iPhone 17 в Китае идут хорошо — выше уровня прошлого года, — благодаря государственным субсидиям на базовые модели. Apple явно настроена защищать долю рынка в КНР, где iPhone Air выйдет непонятно когда из-за регуляторных проблем с eSIM.<br/><br/>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-15/xiaomi-hastens-flagship-smartphone-release-to-take-on-iphone-17?cmpid=tech-in-brief&amp;utm_medium=email&amp;utm_source=newsletter&amp;utm_term=250916&amp;utm_campaign=tech-in-brief<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6352">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Тварини начиталися новин та стали антисемітами, після чого захотіли побудувати комунізм — це я не про нове божевільне ан</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5894</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5894</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:41:45 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Тварини начиталися новин та стали антисемітами, після чого захотіли побудувати комунізм — це я не про нове божевільне аніме, просто до Animal Crossing підключили Gemini 😂<br/><br/>Чувак усього лише підрубив до персонажів RSS стрічку з Fox News та Gemini, після чого тваринки почали пліткувати про Трампа, Палестину й майже одноголосно прийшли до висновку, що треба скинути владу Тома Нука — місцевого кулака кредитора 💀<br/><br/>У нашому містечку все йде чудово, але інколи здається, що Том Нук просто забирає всі дзвоники!<br/>Ті з нас, хто має великі мрії, відчувають, ніби Том Нук їх знецінює! Ми повинні повернути наше місто!<br/>Це місце починає більше нагадувати в’язницю Нука, розумієш?<br/><br/>Вважаю дуже іронічним, що RSS йшов з консервативного ЗМІ, але звіряти все одно стали лівими 😁<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 69 290)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5894">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2128 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2128</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2128</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:09:48 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2128">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2127 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2127</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2127</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:09:48 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2127">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🇺🇦 Tesla Optimus: Ukrainian version.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2126</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2126</guid>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:09:48 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🇺🇦 Tesla Optimus: Ukrainian version. <br/><br/>а що скажеш на такі юзкейси, Ілон Маск? 🥂<br/><br/>вийшов прикольний текстовий нейро-фотошоп -- Reve (та стогне) <br/><br/>How it works: закидуєте референс -&gt; пришете промт (що треба змінити) -&gt; профіт<br/><br/>🌎 тестимо тут (безкоштовно, але є дейлі-ліміти)<br/><br/>#text2image #image #robotics <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2126">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Хороша новина: роботів все ще можна побити.</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5893</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5893</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 21:30:29 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Хороша новина: роботів все ще можна побити.<br/><br/>Погана: вони швидко встають 💀<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 69 390)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5893">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Nvidia подписала с провайдером облачных мощностей CoreWeave соглашение, по которому обязывается покупать все мощности в</title>
<link>https://www.sec.gov/ix?doc=/Archives/edgar/data/1769628/000176962825000047/crwv-20250909.htm&amp;_bhlid=f447f3ee11d98a2fb14d8af57759868ee347a668</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.sec.gov/ix?doc=/Archives/edgar/data/1769628/000176962825000047/crwv-20250909.htm&amp;_bhlid=f447f3ee11d98a2fb14d8af57759868ee347a668</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 21:15:20 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Nvidia подписала с провайдером облачных мощностей CoreWeave соглашение, по которому обязывается покупать все мощности в новых датацентров, которые CoreWeave не продаст самостоятельно. Соглашение будет действовать до 13 апреля 2032 года и фактически избавляет полгода назад вышедшую на биржу компанию от рисков при строительстве новых датацентров.<br/><br/>Зачем это самой Nvidia — догадайтесь.<br/>https://www.sec.gov/ix?doc=/Archives/edgar/data/1769628/000176962825000047/crwv-20250909.htm&amp;_bhlid=f447f3ee11d98a2fb14d8af57759868ee347a668<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6351">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Еще одна новость от OpenAI: представлена GPT-5-Codex — версия GPT-5, оптимизированная для &quot;агентного программирования&quot;.</title>
<link>https://openai.com/index/introducing-upgrades-to-codex/</link>
<guid isPermaLink="true">https://openai.com/index/introducing-upgrades-to-codex/</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 20:55:33 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Еще одна новость от OpenAI: представлена GPT-5-Codex — версия GPT-5, оптимизированная для &quot;агентного программирования&quot;. <br/><br/>Как понятно из названия, она предназначена для работы в Codex — причем, как в веб-версии, так и cli. OpenAI подчеркивает, что модель адаптирует объем размышлений под задачу и может потратить несколько часов на сложный рефакторинг. При этом она заточена под code review. <br/><br/>Судя по результатам тестов, модель солидно выигрывает у дефолтной GPT-5, которая до этого использовалась в codex cli. <br/><br/>Как на грех, у меня как раз закончились кодерские задачи, даже не на чем попробовать пока. <br/><br/>https://openai.com/index/introducing-upgrades-to-codex/<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6350">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>OpenAI опубликовали исследование на основе анализа 1.5 млн чатов с ChatGPT.</title>
<link>https://openai.com/index/how-people-are-using-chatgpt/</link>
<guid isPermaLink="true">https://openai.com/index/how-people-are-using-chatgpt/</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:29:06 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[OpenAI опубликовали исследование на основе анализа 1.5 млн чатов с ChatGPT.<br/><br/>Самое интересное — люди используют ChatGPT совсем не так, как предполагали технооптимисты. Программирование, которое все считают чуть ли не главной способностью GPT, остается нишевой активностью. Зато половина всех запросов — это &quot;Asking&quot;, когда пользователи просят совета, а не генерации контента. ChatGPT стал не инструментом автоматизации, а цифровым советником. Причем 70% использования вообще не связано с работой — люди решают повседневные задачи, ищут информацию, пишут личные тексты.<br/><br/>Про личные тексты не знаю, а вот у меня он полностью заменил поиск в информационных запросах. Более того, он же прекрасно заменяет даже shopping-поиски — сначала объясняет, что именно надо для решения задачи, а потом выясняется, что это продаётся в Эпицентре в нескольких километрах от дома.<br/><br/>География тоже выглядит необычно. Рост в странах с низкими доходами в четыре раза превышает показатели богатых стран. Похоже на историю со смартфонами и мобильной связью, когда в большом количестве развивающихся стран их освоение произошло без использования проводного интернета и десктопных интернетов.<br/><br/>Гендерный разрыв практически исчез — женщины составляют уже 52% пользователей против 37% год назад. <br/><br/>Правда, за пределами исследования осталось корпоративное использование — то есть чаты корпоративных пользователей. Там определенно всё иначе — может, программирование и лидирует. Впрочем, необязательно.<br/><br/>https://openai.com/index/how-people-are-using-chatgpt/<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6349">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>У nano-banana ПОТУЖНИЙ конкурент — розробників Reve випустили з підвалу й вони релізнули свій текстовий фотошоп 😮😮😮</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5892</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5892</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:58:53 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[У nano-banana ПОТУЖНИЙ конкурент — розробників Reve випустили з підвалу й вони релізнули свій текстовий фотошоп 😮😮😮<br/><br/>Головна фіча: тут не така душна цензура, я б навіть сказав, що її майже нема, якщо не генерувати відвертий NSFW і не чіпати тему підлогових органів 🌚<br/><br/>Ліміти є, але я не намацав, а розробники самі не кажуть. Нумо тестувати!<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 69 990)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5892">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🌎 Корисні фічі від Microsoft.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2125</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2125</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:38:19 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🌎 Корисні фічі від Microsoft. <br/><br/>Можливо ви не чекали, але Майкрософт вирішили зробити це -- додати вбудований SpeedTest ваших інтернетів 🫡<br/><br/>все по класиці: тицяєте -&gt; отримуєте швидкість download / upload (міряти будуть через Bing) <br/><br/>#news<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2125">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Звичайно, ось інформативний допис у вказаному тобою стилі з ноткою гумору: чуваки з OpenAI опублікували цікавий звіт про</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5891</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5891</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:17:19 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Звичайно, ось інформативний допис у вказаному тобою стилі з ноткою гумору: чуваки з OpenAI опублікували цікавий звіт про те, як люди використовують ChatGPT. Він на 81 тисячу токенів, що приблизно у 2.5 рази більше, ніж контекстне вікно базового GPT-5 🤬<br/><br/>🪙 73% запитів до ChatGPT не про роботу. Для порівняння, у 2024 році частка таких запитів була на рівні 53%;<br/><br/>🪙 Три найпопулярніші категорії запитів: <br/><br/>— Практичні поради (різні програми тренувань та харчування, лайфхаки тощо): 29%;<br/>— Пошук інформації: 24%;<br/>— Написання текстів: 24%.<br/><br/>🪙 На написання коду йде усього 4% запитів, а душевні розмови займають 1.9% 😞<br/><br/>🪙 Серед усіх запитів «по роботі» більшість пов&#x27;язані з написанням тексту: 40%. Третина з цих 40% пов&#x27;язані з редагуванням помилок та покращенням вже існуючого тексту;<br/><br/>🪙 Головна аудиторія ChatGPT — жінки (оголошую перекличку підписниць у коментарях). І це несподіванка, бо у 2022 році 80% користувачів були чоловіками, але тепер нас приблизно порівну, навіть з перевагою серед дівчат. Про інші гендери інфи нема 🍺<br/><br/>🪙 Ці ваші нейромережі — інструмент зумерів молоді: 46% запитів надходить від користувачів віком від 18 до 25 років;<br/><br/>🪙 А ще ChatGPT набирає популярність у країнах з низьким та середнім рівнем доходу — індійці нарешті повалили в GPT 💀<br/><br/>ооо збір пішов (так тримати, лишилося 69 990)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5891">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Ви теж помітили, що 90% AI-проєктів закінчуються красивим демо, яке ніколи не доходить до продакшену?</title>
<link>https://cutt.ly/krVot8eL</link>
<guid isPermaLink="true">https://cutt.ly/krVot8eL</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Ви теж помітили, що 90% AI-проєктів закінчуються красивим демо, яке ніколи не доходить до продакшену?<br/><br/>Причини знайомі кожному деву: немає нормальної пам’яті, логіки планування й адекватного контролю бюджету<br/><br/>16 вересня о 19:00 на AI Meetup розберемося, як будувати агентів, які реально працюють: від інструмент-calling і безпеки — до кейсів інженера з Netflix.<br/><br/>Програма мітапу:<br/>⏺Generative vs Agentic AI та знайомство з Neoversity<br/><br/>⏺Як перетворити LLM на агента<br/><br/>⏺AI‑коуч для ультрамарафону: кейс від Netflix‑інженера<br/><br/>⏺Q&amp;A-сесія зі спікерами<br/><br/>Реєструйтеся на мітап, щоб отримати реальні кейси від фахівців з Netflix та SoftServe:<br/>https://cutt.ly/krVot8eL<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2124">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>❗️RAG не витягує складні кейси? AI-агенти швидко спалюють бюджет? А проєкт так і лишається на рівні MVP?</title>
<link>https://cutt.ly/4rVotGpf</link>
<guid isPermaLink="true">https://cutt.ly/4rVotGpf</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[❗️RAG не витягує складні кейси? AI-агенти швидко спалюють бюджет? А проєкт так і лишається на рівні MVP?<br/>Це знайома історія майже кожному, хто пробував будувати рішення на LLM.<br/><br/>16 вересня о 19:00 відбудеться AI Meetup про те, як перетворити мовні моделі на справжніх агентів і довести їх до продакшену.<br/><br/>Що обговоримо:<br/>⏺чому класичний RAG «статичний» і чим його замінює agentic RAG;<br/>⏺як працюють модулі пам’яті, планування й інструмент-calling у продакшені;<br/>⏺які best practices допомагають не зливати ресурси;<br/>⏺кейс: створення AI-агента для підготовки до марафону (дані, RAG, diffusions, персоналізація).<br/><br/>Спікери:<br/>🗣В’ячеслав Колдовський (Competence Manager у SoftServe) <br/>🗣Іван Лапа (Senior UI Engineer у Netflix).<br/><br/>Реєструйтеся на мітап, щоб отримати реальні кейси від фахівців з Netflix та SoftServe: <br/>https://cutt.ly/4rVotGpf<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5890">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>О ні, твої промти для Stable Diffusion потрапили у датасет Cursor 😬</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5888</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5888</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:42:33 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[О ні, твої промти для Stable Diffusion потрапили у датасет Cursor 😬<br/><br/>ооо щось застряг збір (вже довго висить 70 542)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5888">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Стартапи в епоху ШІ, очікування: 🤑🤑🤑</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5887</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5887</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:57:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Стартапи в епоху ШІ, очікування: 🤑🤑🤑<br/>Реальність: ⌨️⌨️⌨️<br/><br/>Досвідчені розробники почали організовувати цілі стартапи, які фіксять вайбокод. Виявляється, люди — дуже синтементальні істоти й багато користувачів люблять свої вайб-застосунки й усього лише хочуть, щоб вони працювали.<br/><br/>Синтементальність б&#x27;є так сильно, що людоньки готові платити купу грошей за фікс помилок LLM, навіть якщо створити новий застосунок з нуля було б дешевше.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 70 542)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5887">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Від новинок Apple до анонсів OpenAI — ловіть дайджест подій минулого тижня</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1300</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1300</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:21:19 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Від новинок Apple до анонсів OpenAI — ловіть дайджест подій минулого тижня<br/><br/>👉 Apple інтегрує AI у свої гаджети<br/>Apple Intelligence тепер у iPhone, iPad і Mac. Генеративний AI з’явився у Messages, Mail та Notes з новими інструментами для тексту, Genmoji та Image Playground. Суперсила — частина обробки на пристрої для приватності. Але головний апдейт Siri перенесли на 2026 🌚<br/><br/>👉 Oura відбиває хейт<br/>CEO Oura спростував чутки про зливи даних користувачів уряду США чи Palantir. Каже, все тільки за згодою, а програма для Пентагону — окремо й безпечна. У планах — створити &lt;хмару з носимих пристроїв&gt; для більш точного моніторингу здоров’я.<br/><br/>👉 Колишні Google X запускають &lt;другий мозок&gt;<br/>Стартап TwinMind підняв $5,7 млн на AI-додаток, який слухає фон, транскрибує, перекладає 100+ мовами й допомагає пам’ятати важливе. Працює напряму на пристрої, без великої витрати батареї. Все з опцією локальної приватності.<br/><br/>👉 Claude зламався [але ненадовго]<br/>Anthropic повідомили про короткий збій Claude та консолі 10 вересня. Сервіси відновили швидко, але це вже не перший такий глітч за останні місяці.<br/><br/>👉 OpenAI + Oracle = $300B угода<br/>OpenAI підписали п’ятирічний контракт з Oracle на $300 млрд — один із найбільших в історії. Це частина мегапроєкту Stargate [$500B] для створення дата-центрів у США. OpenAI вже не тільки на Azure — тепер і Google, і Oracle в партнерах.<br/><br/>👉 xAI скорочує 500 людей<br/>Команда Ілона Маска звільнила близько 500 співробітників з команди анотації даних. У компанії пояснили крок &lt;стратегічним півотом&gt;: замість генералістів xAI планує наростити команду спеціалізованих AI-туторів у сферах STEM, фінансів, медицини та безпеки.<br/><br/>👉Дивіться новий епізод AI HOUSE Podcast<br/>В гостях випуску — Марʼяна Романишин, Area Tech Lead та Computational Linguist у Grammarly. У випуску обговорили UNLP — цьогорічне змагання, &lt;малоресурсність&gt; української мови і що може дати поштовх новим дослідженням української мови.<br/><br/>👉 20 вересня стартує Future Code: AI<br/>Понад 20 експертів говоритимуть про тренди, бізнес-кейси та етику використання штучного інтелекту. Формат — офлайн в Ужгороді та онлайн. Участь безкоштовна, але потрібна реєстрація.<br/><br/>🏠 LinkedIn 🏠 Instagram 🏠 Podcast<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1300">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Саме тому нам потрібна конкуренція — ChatGPT Plus на 3 місяці можна забрати за 30$ ☕️</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5886</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5886</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:21:51 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Саме тому нам потрібна конкуренція — ChatGPT Plus на 3 місяці можна забрати за 30$ ☕️<br/><br/>Для цього треба пригрозити OpenAI, що скасуєте підписку, й вам запропонують потужну знижку. Я не гарантую, що у вас це теж спрацює, але у мене знижка є + котики в чаті писали, що в них також.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 70 542)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5886">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Красивое дрон-шоу из Ватикана: в небе скульптура Микеланджело – Pietà, Дева Мария, держит на руках безжизненное тело Иис</title>
<link>https://t.me/denissexy/10755</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10755</guid>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 22:25:26 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Красивое дрон-шоу из Ватикана: в небе скульптура Микеланджело – Pietà, Дева Мария, держит на руках безжизненное тело Иисуса после снятия с креста, шоу сопровождается оркестром под Ave Maria<br/><br/>Тут видео целиком<br/><br/>P.S. А вообще, не могу слушать Ave Maria в любом исполнении кроме этого, просто физически не получается – спасибо прекрасной игре Rainbow Six Siege куда ее добавили однажды на одну карту ☕️<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10755">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Немного вечернего брюзжания.</title>
<link>https://t.me/blognot/6348</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/blognot/6348</guid>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:05:30 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Немного вечернего брюзжания.<br/><br/>После довольно долгого перерыва я включил вечером свой ноутбук. Я его не включал с февраля, когда его как компьютер в студии заменил новый Mac mini, а ездить я никуда за это время не ездил, так что смысла включать и не было.<br/><br/>В общем, это занятие не для слабонервных. Сам-то ноутбук — это MacBook Pro 2019 года, еще Intel, — включился и загрузился. Но дальше оказалось, что весь прикладной софт безнадежно устарел и даже не может обновиться. Напомню, речь идет не о ноутбуке, который бы я достал из залежей прошлых десятилетий, и там всё очень старое — нет, ноутбук еще в феврале имел все обновленные программы. Семь месяцев прошло.<br/><br/>Google Chrome сам обновиться уже не может — пришлось скачать вручную и поставить самостоятельно.<br/><br/>Mimestream — почтовый клиент для Gmail — оказался версии 1.6.3, предлагал обновиться до 1.7.3 , отваливался с ошибкой и вообще-то обновляться надо было до текущей 1.8.0, но тоже пришлось вручную ставить.<br/><br/>Но прекраснее всего (и предсказуемее) повел себя Telegram. Он тут же показал кнопку Update и выгрузился. Запустил опять — опять кнопка Update и выгрузился после нажатия. Короче, я проверил, что он обновляет — версия на февраль была 11.11, текущая 11.15 и это свидетельство гения победителей олимпиад каждый раз обновлялся на следующий билд и, видимо, собирался пройти пару десятков таких циклов. Пришлось опять-таки пойти на сайт, скачать свежую версию и поставить поверх. <br/><br/>Черт его знает, как мы дошли до такой эфемерности.<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6348">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Stripe показал способ как в эпоху AI настраивать монетизацию приложений, в целом многие это уже наверное знают, но всегд</title>
<link>https://stripe.com/blog/a-framework-for-pricing-ai-products</link>
<guid isPermaLink="true">https://stripe.com/blog/a-framework-for-pricing-ai-products</guid>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:38:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Stripe показал способ как в эпоху AI настраивать монетизацию приложений, в целом многие это уже наверное знают, но всегда приятно когда кто-то по полочкам разложил<br/><br/>В статье всего пару шагов, на выходе получаем готовую монетизацию любого АИ-продукта:<br/><br/>1. Формулируем ценность того, что мы продаем правильно<br/><br/>Не «пользователь может сгенерировать картинку нашим АИ» или «мы можем ускорить создание тикета для пользователя», а - «какой конкретный результат клиент получает и за что готов платить»<br/><br/>Важно не путать «использование» с «ценностью»<br/><br/>Примеры: <br/>- Вместо «Сгенерировал картинку», нужно «получил готовый к публикации визуал по ТЗ»<br/>- Вместо «Ускорили создание тикета», нужно «тикет закрыт, проблема решена»<br/> - Вместо «ИИ написал черновик», нужно «документ готов и принят без правок»<br/><br/>2. Ценность обозначили, теперь выбираем метрику за которую берем деньги с пользователя, есть три способа:<br/><br/> - За потребление (токены/вызовы API)<br/><br/>Плюс: совпадает с нашими издержками. <br/>Минус: клиенту сложнее увидеть бизнес-результат. <br/>Подходит техкомандам, которым нужен полный контроль трат.<br/>Пример: API генерации текста/изображений — платишь за каждый вызов или за 1 000 токенов; счёт – это и есть фактическое потребление.<br/><br/>- За решенную задачу (workflow: «проверил документ», «свел таблицу», «забронировал встречу»)<br/>Клиенту понятно, что покупает; издержки плавают от случая к случаю. <br/>Пример: $X за подготовку отчёта по индустрии Y (сколько шагов, вызовов и токенов внутри - наша забота).<br/><br/>- За результат («тикет решён», «лид подтверждён») <br/>Близко к прошлому, но больше по кол-ву шагов и максимально бьётся с ценностью. <br/><br/>Почему себестоимость может прыгать: два одинаковых «успешных исхода» могут требовать разного числа шагов и токенов - где-то хватит одного длинного диалога и единственного вызова модели, а где-то будут ретраи, дополнительные инструменты (поиск/браузер) и несколько коротких диалогов с юзеров – если таска не закрыта, до деньги с юзера не берем.<br/><br/>Пример: $X за закрытый тикет; если тикет не закрыт - $0.<br/><br/>3. Упаковываем в тарифы: чаще всего гибрид - подписка + потребление<br/><br/>Пример: фикс в месяц включает базовый объём каких-то кредитов, всё сверх - по пополнение кредитов через Pay-As-You-Go (PAYG); может быть и чистый PAYG как отдельный вариант; плюс - бесплатный стартовый план для проб и кастом для enterprise. <br/><br/>Это даёт предсказуемую выручку и низкий порог входа.<br/><br/>4. Ставим лимиты на потребление, чтобы не улететь в затраты и не пугать клиентов счетами: лимиты и пороги с алертами на все что мы сами покупаем у AI-провайдеров, в идеале иметь прозрачный дашборд «как использование превращается в деньги».<br/><br/>5. Постоянно донастраиваем: смотрим на юнит-экономику и поведение пользователей, меняем цены/тарифы по мере снижения/роста стоимости моделей и зрелости рынка. Почти все так и делают (по Stripe-данным, ~92% компаний потом корректируют прайсинг)<br/><br/>Все, вы АИ-стартапер, поздравляю<br/><br/>Вот тут статья целиком:<br/>https://stripe.com/blog/a-framework-for-pricing-ai-products<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10754">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Історична фігня: Gemini обійшов ChatGPT у топі App Store 💃</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5885</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5885</guid>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:14:46 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Історична фігня: Gemini обійшов ChatGPT у топі App Store 💃<br/><br/>Який же довгий шлях вони пройшли до цього моменту,<br/><br/>&gt;&gt;придумали трансформери як архітектуру<br/>&gt;&gt;5 років майже повністю ігнорували нейронні мережі, доки не вийшов GPT-3.5<br/>&gt;&gt;поспіхом дропнули провальний Bard, який вважав, що Земля пласка і галюцинував як скотиняка <br/>&gt;&gt;закриваємо Bard, у нас тепер Gemini<br/>&gt;&gt;Gemini відмовляється генерувати білих чоловіків і малює афро-нацистів<br/>&gt;&gt;весь інтернет глузує з Gemini<br/>&gt;&gt;Сергій Брін у паніці, повертається до руля<br/>&gt;&gt;за 2.7 мільярдів доларів повертають одного з ідеологів архітектури трансформерів Ноама Шазіра<br/>&gt;&gt;виходить Gemini 2.0 і це хороша модель<br/>&gt;&gt;виходить Gemini 2.5 і це прямо дуже хороша модель<br/>&gt;&gt;Google дропають купу прикольних ШІ-сервісів типу NotebookLM<br/>&gt;&gt;виходить Veo 3, інтернет сходить з розуму<br/>&gt;&gt;OpenAI випускають GPT-5, користувачам не в кайф, бо це модель для оптимізації витрат, а не очікувана революція<br/>&gt;&gt;виходить nano-banana, інтернет знову втрачає глузд<br/><br/>*ви знаходитесь тут*<br/><br/>Я дуже хочу вірити, що моє передбачення не справдиться і Google врешті-решт не стане монополістом 🤬<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 70 542)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5885">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Penske Media первым из крупных американских медиахолдингов подал антимонопольный иск против Google из-за AI Overviews. П</title>
<link>https://www.wsj.com/tech/ai/rolling-stone-publisher-sues-google-over-ai-summaries-3afde408?st=TWtEM1&amp;reflink=desktopwebshare_permalink</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.wsj.com/tech/ai/rolling-stone-publisher-sues-google-over-ai-summaries-3afde408?st=TWtEM1&amp;reflink=desktopwebshare_permalink</guid>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:23:20 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Penske Media первым из крупных американских медиахолдингов подал антимонопольный иск против Google из-за AI Overviews. Претензии стандартные: Google использует контент изданий без компенсации и перехватывает трафик. <br/><br/>По данным Penske, примерно 20% результатов поиска, содержащих хотя бы одну ссылку на сайты холдинга (а в их число входят Rolling Stone и Hollywood Reporter) сопровождаются теперь AI Overviews. При этом доход от партнерских ссылок на сайтах холдинга упали больше чем на треть с конца 2024 года.<br/><br/>Google в ответ заявил, что AI Overviews улучшает качество поиска для пользователей, а те, кто переходят на сайты по ссылкам оттуда, проводят на сайтах больше времени. В общем, стандартные ответы.<br/><br/>Этой дилемме уже лет 20 и решения не предвидится — люди строят бизнесы, серьезно зависящие от источников трафика, в частности, от поисковиков, и уверены, что имеют право на стабильность этого бизнеса. С другой стороны, как правило, они склонны переоценивать уникальность и полезность своего контента. <br/><br/>OpenAI и другие AI компании ходят и фактически покупают доступ к такому контенту — правда, эти деньги не способны заместить выбывающие доходы. Но, предположим, можно закрыть доступ для ChatGPT — а что будет делать тот же самый Penske Media, пропав из поиска вообще? <br/><br/>https://www.wsj.com/tech/ai/rolling-stone-publisher-sues-google-over-ai-summaries-3afde408?st=TWtEM1&amp;reflink=desktopwebshare_permalink<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6347">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤬 Хтось знає який це випуск?</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2123</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2123</guid>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:19:34 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤬 Хтось знає який це випуск? <br/><br/>#fun<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2123">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Я не хотів бачити це відео, але рекомендації Інстаграму вирішили за мене. То ж розділіть цю біль зі мною 😨</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5884</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5884</guid>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:06:57 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Я не хотів бачити це відео, але рекомендації Інстаграму вирішили за мене. То ж розділіть цю біль зі мною 😨<br/><br/>Не відкривайте відео, якщо любите фрукти, або ви чутлива людина, або вагітна жінка, або дитина, або маєте серцево-судинні розлади. Я попередив.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 70 542)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5884">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Давно хотів написати про нереально корисну штуку — ChatMock 😱</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5883</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5883</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 22:44:35 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Давно хотів написати про нереально корисну штуку — ChatMock 😱<br/><br/>Це застосунок, який дозволяє використовувати ваші чати з ChatGPT по API замість того, щоб платити за використання по API 😋<br/><br/>Як це працює: ChatMock запускає віртуальний сервер, через який робить виклики до OpenAI Codex — система думає, що ви звертаєтесь до агента й посилає відповідь. <br/><br/>Навіщо це потрібно: у випадках, коли треба використовувати API для якогось стороннього застосунку або для тестів, а зайвого мільйону гривень у гаманці нема.<br/><br/>Знайшов у Твіттері щасливого вайб-кодера, який нагенерував таким чином 12 мільйонів токенів за 0 гривень 0 копійок 🤑<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 70 572)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5883">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Мира Мурати наконец показала, над чем работает её Thinking Machines Lab с двумя миллиардами seed-финансирования. На этой</title>
<link>https://techcrunch.com/2025/09/10/thinking-machines-lab-wants-to-make-ai-models-more-consistent/</link>
<guid isPermaLink="true">https://techcrunch.com/2025/09/10/thinking-machines-lab-wants-to-make-ai-models-more-consistent/</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 21:10:34 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Мира Мурати наконец показала, над чем работает её Thinking Machines Lab с двумя миллиардами seed-финансирования. На этой неделе компания запустила собственный блог и выложила первую статью в нем. Статья посвящена попытке сделать ответы LLM детерминированными — воспроизводимыми при одинаковых запросах.<br/><br/>Исследователь Хорас Хе пишет о проблеме недетерминированности в LLM — когда даже при установке температуры в 0, API языковых моделей выдают разные результаты при одинаковых запросах. Многие считают, что причина недетерминированности - это комбинация параллельных вычислений и неассоциативности операций с плавающей точкой на GPU. Хорас показывает, что это не полная картина.<br/><br/>Главная причина недетерминированности - отсутствие batch-инвариантности в ядрах GPU. Когда размер батча (количество одновременно обрабатываемых запросов) меняется, результаты для отдельных элементов могут отличаться из-за разного порядка суммирования чисел с плавающей точкой. В статье предлагается создать batch-инвариантные версии ключевых операций. По результатам тестирования на модели Qwen3-235B удалось добиться полной идентичности ответов — правда, ценой снижения производительности в 1,6 раза. <br/><br/>Это, конечно, еще не полное оправдания полученного финансирования, но хорошая иллюстрация его полезности, как мне кажется.<br/><br/>https://techcrunch.com/2025/09/10/thinking-machines-lab-wants-to-make-ai-models-more-consistent/<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6346">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🌍 Next level вайбкодингу.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2122</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2122</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 16:15:32 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🌍 Next level вайбкодингу. <br/><br/>Нічого такого, просто чувак літає на літаку та одночасно вайбкодить в Replit (інтернет через Starlink) 🤔<br/><br/>Vibe coding on REPLIT over Starlink flying myself up to the Bay Area. Life doesn’t get any better!<br/><br/>👥 X<br/><br/>#vibecoding #fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2122">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Крутий кейс: на iPhone вийшов застосунок Closetly, який дозволяє приміряти на себе будь-який одяг, не одягаючи його 😱</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5882</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5882</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:06:00 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Крутий кейс: на iPhone вийшов застосунок Closetly, який дозволяє приміряти на себе будь-який одяг, не одягаючи його 😱<br/><br/>Просто фоткаєте всі свої чорні футболки й приміряєте їх на віртуальному аватарі. Дуже прикольна фіча, щоб ваша друга половинка не перевдягалася по три години у спробі знайти ідеальний лук. <br/><br/>Темка з перевдяганнями вже досить звична, але її запхали у робочу обгортку.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 70 672)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5882">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Якби події Гаррі Поттера відбувались в 2к25, патронус виглядав би так:</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2121</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2121</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:11:05 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Якби події Гаррі Поттера відбувались в 2к25, патронус виглядав би так: <br/><br/>🔄🔄🔄<br/><br/>#fun<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2121">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🫶🐎🫶</title>
<link>https://t.me/denissexy/10753</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10753</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:49:06 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🫶🐎🫶<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10753">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>о, а вчора вийшла ще одна обнова -- Manus collaboration 🫡</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2120</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2120</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:45:20 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[о, а вчора вийшла ще одна обнова -- Manus collaboration 🫡<br/><br/>можна додати своїх колег / друзів та в режимі реального часу працювати над таскою 🖥<br/><br/>🚨 але будьте уважні, коли працюєте в колаборації -- токени жеруться того, хто запросив (хоста, таск сказати).<br/><br/>щоб запросити колег - треба в самій таскі зверху клікнути на Share / Collaborate <br/><br/>🌎 коллаборейтимо тут.<br/><br/>#web #agent<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2120">Telegram</a>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>