<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Telegram Tech Channels Feed</title>
<link>https://t.me</link>
<description>Aggregated posts from Telegram channels for the last 7 days</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 04:17:28 +0000</lastBuildDate>
<language>en</language>
<item>
<title>А еще в чатгпт завезли ветки разговоров, можно нажать эту кнопку и создастся новый чат со всей историей диалога, который</title>
<link>https://t.me/denissexy/10733</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10733</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:40:39 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[А еще в чатгпт завезли ветки разговоров, можно нажать эту кнопку и создастся новый чат со всей историей диалога, который в боковой панели будет виден как новый чат - уже выкатили<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10733">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2086 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2086</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2086</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:07:37 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2086">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🌎 Шановні експерти, питання:</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2085</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2085</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:07:37 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🌎 Шановні експерти, питання: <br/><br/>яка з цих фотокарточок зроблена на #Samsung Galaxy s24 ultra (zoom x70), а яка - згенерована? <br/><br/>зліва справжнє фото -👾<br/>зправа справжнє фото -💊<br/><br/>будьте уважні, питання з зірочкою 😗<br/><br/>#fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2085">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Меня немного запарило каждый раз в агента ChatGPT вбивать сложные инструкции или хранить промпты в заметках, поэтому сде</title>
<link>https://shir-man.com/agent-presets/</link>
<guid isPermaLink="true">https://shir-man.com/agent-presets/</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:38:09 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Меня немного запарило каждый раз в агента ChatGPT вбивать сложные инструкции или хранить промпты в заметках, поэтому сделал небольшой тул который хранит промпт в ссылке и уже перейдя по этой ссылке, агент исполняет инструкции:<br/>https://shir-man.com/agent-presets/<br/><br/>Полезно, если у вас есть какие-то сложные или повторяющиеся задачи для агента <br/><br/>Все хранится у вас в браузере и в самих ссылках, поэтому они такие длинные, на сервере ничего не хранится – но пароли лучше туда не добавлять ☕️ <br/><br/>И добавил пару примеров как я читаю AI новости подборками – можете их подредактировать под себя нажав на карандашик<br/><br/>P.S. ну и в будущем можно будет легко между Computer Use агентами прыгать, скоро везде появятся<br/><br/>P.P.S. А еще так коллегам можно шарить готовые workflow<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10732">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Швейцария включается в глобальную AI-гонку. Apertus — национальная LLM от публичных институтов EPFL, ETH Zurich и суперк</title>
<link>https://www.swissinfo.ch/eng/swiss-ai/switzerland-launches-transparent-chatgpt-alternative/89929269</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.swissinfo.ch/eng/swiss-ai/switzerland-launches-transparent-chatgpt-alternative/89929269</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:28:54 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Швейцария включается в глобальную AI-гонку. Apertus — национальная LLM от публичных институтов EPFL, ETH Zurich и суперкомпьютерного центра CSCS — позиционируется как &quot;публичная инфраструктура&quot;, наравне с дорогами и электричеством. <br/><br/>Технически это модель уровня Llama 3, две версии на 8 и 70 млрд параметров, обученные на 15 триллионах токенов. Но интереснее другое: 40% данных не на английском, включая швейцарский немецкий и романшский (четвертый язык Швейцарии, насчитывающий примерно 45 тысяч носителей, и являющийся одним из ближайших наследников вульгарной латыни Древнего Рима). Swiss Bankers Association уже говорят о &quot;большом долгосрочном потенциале&quot; — модель соответствует строгим швейцарским законам о банковской тайне, причем весь контент для обучающей выборки был собран в полном соответствии со швейцарским законодательством. <br/><br/>Доступ через Swisscom и Hugging Face есть, полная документация открыта. Декларируется полная открытость, то есть доступен должен быть также датасет. <br/><br/>https://www.swissinfo.ch/eng/swiss-ai/switzerland-launches-transparent-chatgpt-alternative/89929269<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6321">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Мне сразу несколько человек сегодня прислали эту новость, так что я в итоге решил написать — Atlassian покупает The Brow</title>
<link>https://www.cnbc.com/2025/09/04/atlassian-the-browser-company-deal.html</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.cnbc.com/2025/09/04/atlassian-the-browser-company-deal.html</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:03:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Мне сразу несколько человек сегодня прислали эту новость, так что я в итоге решил написать — Atlassian покупает The Browser Co. за 610 млн долларов наличными. <br/><br/>Оценка стартапа год назад составляла 500 млн долларов. Для проекта в области AI это можно считать отсутствием прогресса, но стоит учесть, что за это время компания убила предыдущую разработку — Arc, — и запустила новый браузер Dia. The Information сообщал, что с Browser Co. вели переговоры Perplexity и OpenAI. <br/><br/>Atlassian хочет объединить &quot;SaaS-опыт Arc, AI и элегантность Dia и enterprise-экспертизу&quot;. Если учесть, что Atlassian — компания, работающая с корпоративными решениями, то можно предположить интерес к агентским решениям на основе купленных разработок. <br/><br/>Забавно, что Atlassian Ventures был среди предыдущих инвесторов The Browser Co.<br/><br/>https://www.cnbc.com/2025/09/04/atlassian-the-browser-company-deal.html<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6320">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Цьогоріч воркшоп UNLP став частиною конференції ACL 2025 — найбільшої та найавторитетнішої події у світі комп’ютерної лі</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1295</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1295</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:23:37 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Цьогоріч воркшоп UNLP став частиною конференції ACL 2025 — найбільшої та найавторитетнішої події у світі комп’ютерної лінгвістики. Це вже четвертий захід, який збирає навколо себе всіх, хто творить і розвиває технології для української мови.<br/><br/>🎧 Тому ловіть новий епізод подкасту з організаторкою UNLP — Мар’яною Романишин, Area Tech Lead та Computational Linguist у Grammarly. <br/><br/>Разом із нашим ведучим, Романом Кислим, обговорили:<br/>• як зароджувався UNLP і чим живе спільнота сьогодні;<br/>• цьогорічне змагання з маніпуляцій у соцмережах [і до чого тут команда з Бангладешу];<br/>• чи вийшла українська мова з категорії &lt;малоресурсних&gt;;<br/>• дослідження з етики ШІ, діалектів та маніпуляцій;<br/>• навіщо науковцям і практикам писати пейпери;<br/>• презентацію Себастьяна Рудера та боротьбу з дезінформацією в Llama 4;<br/>• і що може дати поштовх новим дослідженням української мови.<br/><br/>Випуск уже доступний на нашому Youtube-каналі та всіх популярних подкаст-платформах.<br/><br/>Діліться епізодом із друзями та пишіть свій фідбек. Це завжди бустить наш розвиток.<br/>Приємного перегляду 👀<br/><br/>🏠 LinkedIn 🏠 Instagram 🏠 Podcast<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1295">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2084 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2084</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2084</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:16:47 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2084">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2083 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2083</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2083</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:16:47 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2083">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🎈 Якщо бажаєте надути когось, то без проблем.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2082</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2082</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:16:47 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🎈 Якщо бажаєте надути когось, то без проблем. <br/><br/>кидаєте фотку (свою чи не свою) в ChatGPT або Nano Banana і пишете промт: <br/><br/>Create a surreal ultra-realistic 3D render styled as a collectible art toy balloon, featuring a cartoon face inflated like a shiny balloon with hyper-detailed sculpted skin, subtle pores, exaggerated round chubby cheeks, oversized pouty lips, and playful cartoon proportions. A balloon knot sits at the base of the neck with a thin string hanging naturally, with everything below the neck and the background removed. The expression is comically whimsical, balanced with a surreal glossy finish. Use soft studio lighting on a smooth neutral beige background with cinematic depth of field, Pixar-quality stylization, poster-grade realism, and a polished sculptural finish. Strange yet charming surrealism, rendered with extreme detail and photographic clarity.<br/><br/>дуйТЕ 🫡<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2082">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Принес вам видео с конгресса США, где пару минут рассказывают про радиоактивных креветок с иллюстрацией из фильма Чужой</title>
<link>https://t.me/denissexy/10731</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10731</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:45:12 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Принес вам видео с конгресса США, где пару минут рассказывают про радиоактивных креветок с иллюстрацией из фильма Чужой <br/><br/>Так просто, зафиксировать дух времени<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10731">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>зі збором яблук дронами розібрались, тепер подивимось на доставку піци 🍕</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2081</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2081</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:01:21 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[зі збором яблук дронами розібрались, тепер подивимось на доставку піци 🍕<br/><br/>#robotics<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2081">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Дуже прикольний концепт: вийшов генератор розповідей, який окрім тексту створює інтерактивну мапу світу з таймлайном і р</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5839</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5839</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:43:36 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Дуже прикольний концепт: вийшов генератор розповідей, який окрім тексту створює інтерактивну мапу світу з таймлайном і рухає героїв туди-сюди ☕️<br/><br/>Ви можете просто перетягнути персонажа у місто/сцену або побудувати його зв&#x27;язок з предметом і історія від цього зміниться, а ШІ вигадає для чого він туди відправився (треба лише натякнути).<br/><br/>Є демка, яка працює на API ChatGPT/Gemini, ну й GitHub 🗒<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 83 882.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5839">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Мэтт Столер, известный специалист по антимонопольному законодательству, конечно, не мог не обозреть свежее решение по де</title>
<link>https://www.thebignewsletter.com/p/a-judge-lets-google-get-away-with</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.thebignewsletter.com/p/a-judge-lets-google-get-away-with</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:14:10 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Мэтт Столер, известный специалист по антимонопольному законодательству, конечно, не мог не обозреть свежее решение по делу против Google. Он пишет, что судья Мехта совершил юридический фокус, достойный отдельного исследования. Сначала признал Google монополистом, нарушившим антимонопольное законодательство. Затем отказался применять структурные меры, которые сам же назвал обязательными согласно прецеденту Верховного суда. <br/><br/>Самое примечательное в обосновании — защита финансовых интересов Apple. Мехта буквально написал, что прекращение выплат Google может нанести &quot;существенный, в некоторых случаях критический&quot; ущерб партнерам по дистрибуции. Речь о 20+ млрд долларов в год, которые Google платит за дефолт в Safari. Судья даже предположил, что без этих денег Apple может хуже инвестировать в разработку iPhone.<br/><br/>Вообще-то, там еще Mozilla пострадала бы. Хотя суммы заметно меньше.<br/><br/>Google может продолжать платить за эксклюзивность, просто контракты теперь ограничены одним годом. Как заметил профессор Ньюман, это &quot;готовый рецепт для продолжения монополии&quot;. <br/><br/>В деле Microsoft в начале 2000-х хотя бы был эффект устрашения — руководство стало осторожнее, юристы контролировали продуктовые решения. Здесь Сундар Пичаи и главный юрист Кент Уокер получат бонусы. Инвесторы тоже поняли сигнал — акции и Google, и Apple выросли после решения.<br/><br/>Столлер прав в своем пессимизме. Политика нынешнего правительства США в отношении регулирования выглядит так, как будто её вообще нет — процессы, начатые против Big Tech годы назад, продолжаются, но решения по ним не принимаются, Трамп что-то гневно говорит про притеснения американских компаний за границей, а потом забывает. <br/><br/>https://www.thebignewsletter.com/p/a-judge-lets-google-get-away-with<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6319">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Антистрес тепер такий: у Steam скоро вийде гра, в якій треба дронами демонтувати кримський міст 😫</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5838</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5838</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:33:36 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Антистрес тепер такий: у Steam скоро вийде гра, в якій треба дронами демонтувати кримський міст 😫<br/><br/>У KPAMNИЦІ чекають різні дрони та боєприпаси — скидаєш їх на міст та дивишся, що буде. Додаємо у вішлісти.<br/><br/>За цей допис мені пропонували гроші, але я не взяв.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 83 920.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5838">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Мир перевернулся — Instagram спустя 15 лет существования платформы выпустил приложение для iPad.</title>
<link>https://www.theverge.com/news/769460/instagram-ipad-app-launch-reels</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.theverge.com/news/769460/instagram-ipad-app-launch-reels</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:38:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Мир перевернулся — Instagram спустя 15 лет существования платформы выпустил приложение для iPad. <br/><br/>Адам Моссери годами отмахивался — аудитория iPad недостаточно большая, говорил он. Что изменилось? Возможно, дело в демографии. Планшетами все активнее пользуются дети, та самая аудитория, которая сейчас зависает в TikTok. Meta, возможно, готовится перехватить этих пользователей, если китайское приложение все-таки заблокируют. Тем более, что это приложение откроется сразу на Reels, а не на стандартной ленте фотографий.<br/><br/>Интерфейс адаптировали под большой экран: комментарии показываются рядом с полноразмерным видео, DMs выглядят как в десктопном<br/>Messenger.<br/><br/>Гм, даже не знаю, поставить поставлю, но даже на телефоне я почти не открываю Instagram. <br/><br/>https://www.theverge.com/news/769460/instagram-ipad-app-launch-reels<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6318">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Він робот, а не посудомийка — Figure знову дражнять: тепер вони показали, як їх робот закладає посуд в посудомийку 😊</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5837</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5837</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:16:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Він робот, а не посудомийка — Figure знову дражнять: тепер вони показали, як їх робот закладає посуд в посудомийку 😊<br/><br/>Виходить не дуже швидко, але ж автономно — ви в цей час можете стояти поряд та знімати процес на телефон 📸<br/><br/>Тільки коли купите — не бийте, бо стане девіантом.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 83 940.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5837">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2080 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2080</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2080</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:41:36 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2080">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤩 Редизайн кімнати.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2079</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2079</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:41:36 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤩 Редизайн кімнати. <br/><br/>я зробив для вас нову міні-апку, де ви можете генерувати віртуальний ремонт в своїй кімнаті <br/><br/>How it works: завантажуєте фотку зі старим ремонтом -&gt; обираєте стиль (є 9 опцій) -&gt; отримуєте стильний варіант <br/><br/>працює НЕ ідеально, тому гроші за роботу з вас не візьму, можете подякувати вогниками  🥂<br/><br/>🌎 безкоштовно робимо діджитал-ремонт тут. <br/><br/>#fun #image <br/><br/> 🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2079">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Garmin явно не случайно анонсировала Fenix 8 Pro за считанные дни до презентации Apple, где ожидается обновление Apple W</title>
<link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-03/garmin-debuts-high-end-sports-watch-ahead-of-apple-s-new-model</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-03/garmin-debuts-high-end-sports-watch-ahead-of-apple-s-new-model</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:49:27 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Garmin явно не случайно анонсировала Fenix 8 Pro за считанные дни до презентации Apple, где ожидается обновление Apple Watch Ultra.<br/><br/>Основная версия с AMOLED экраном будет стоить 1200-1300 долларов и доступна в двух размерах — 47 и 51 мм. <br/><br/>Версия с MicroLED экраном 51 мм за $2000 — это прямой вызов Apple, причем с технологией дисплея, которую сама Apple только разрабатывает для будущих устройств. Правда, батарея в премиальной версии держит &quot;всего&quot; 10 дней против 27 в стандартной.<br/><br/>Интересно, как спутниковая связь после iPhone 14 стала обязательной фичей outdoor-устройств. Garmin комбинирует satellite и cellular для экстренных вызовов, 30-секундных голосовых сообщений и обычных звонков. Bloomberg пишет, что Ultra 3 тоже получит satellite connectivity, но пока неясно, насколько функциональной она будет. У Garmin главная фича это связи — возможность подать сигнал SOS, на который отреагирует собственный центр спасателей Garmin. <br/><br/>В общем, конечно, интересно, но вряд ли сильно повлияет на доли на рынке, разве что укрепит позицию Garmin в их нише. Но Apple все равно продаёт преимущественно lifestyle.<br/><br/>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-03/garmin-debuts-high-end-sports-watch-ahead-of-apple-s-new-model<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6317">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Бабуся з Японії переказала шахраю понад 6000 доларів, бо в того закінчувався кисень у космосі. Що? Так! 😂</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5836</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5836</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:35:44 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Бабуся з Японії переказала шахраю понад 6000 доларів, бо в того закінчувався кисень у космосі. Що? Так! 😂<br/><br/>Японка познайомилася з космонавтом у соцмережах і одразу закохалася у його розповіді про безкрайній Всесвіт. Однак в якийсь момент на космічного Казанову напали прибульці й в нього почав закінчуватися кисень. <br/><br/>Щоб урятувати коханого, бабця переказала йому всі свої заощадження — на них він мав докупити ще кисню 😞<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 83 940.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5836">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤬 Знову якийсь анонімний Петро просить опублікувати його голосовуху.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2078</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2078</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:41:02 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤬 Знову якийсь анонімний Петро просить опублікувати його голосовуху. <br/><br/>каже, що НЕ хоче блокувати #Telegram, це все наклеп <br/><br/>🚨Репост.<br/><br/>#texttospeech #voice<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2078">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🧠 Добірка застосунків з локальними офлайн ШІ-чатами для смартфонів.</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5835</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5835</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:39:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🧠 Добірка застосунків з локальними офлайн ШІ-чатами для смартфонів.<br/><br/>✨ Caelum — приватний помічник зі штучним інтелектом. Застосунок працює повністю в автономному режимі, не потребує облікового запису, не обмінюється даними з серверами, обробляє файли локально на пристрої, не має трекерів та реклами тощо.<br/>ℹ️ В застосунку є ШІ-чат, ШІ пошук в інтернеті, обробка зображень та документів тощо. Максимально простий і доступний для всіх. При першому запуску застосунок попросить завантажити саму ШІ-модель, близько 1Гб, після чого з’єднання з інтернетом буде потрібне виключно для ШІ-пошуку.<br/>🎁🇺🇦🔕 Підтримує спілкування українською<br/>📱 Завантажити:<br/>📱 Play Market 3️⃣5️⃣<br/><br/>🤖 Locally AI — майже повний аналог попереднього застосунку, але дозволяє обирати модель, яку можна використовувати, такі як Llama 3.2, Google Gemma 2 або 3, Qwen 3 тощо.<br/>ℹ️ Також приватний, має функцію ШІ-чата, аналізу зображень та документів, не потребує реєстрації та інтернету. Є інтеграція зі швидкими командами iOS та Siri.<br/>🎁🇺🇦🔕 Підтримка української залежить від обраної моделі, але більшість підтримує<br/>📱 Завантажити:<br/>📱 App Store 4️⃣7️⃣<br/><br/>❗️ Звісно, локальні ШІ не будуть настільки &quot;розумними&quot;, як їх онлайн-родичі, через використання невеликих моделей. Також швидкість обробки і відповіді теж буде меншою і залежати від потужності вашого гаджета. Але їх достатньо для повсякденних задач, генерування програмних кодів чи невеликих скриптів тощо. Зате ваші приватні чати не стануть надбанням громадськості, на які б теми вони не були 😉 і сміливо можна обробляти конфіденційні дані 💯.<br/><br/>💡 Схожі пости:<br/>• Вебсервіс з ШІ-інструментами для роботи з фото та відео.<br/>• Безплатна нейромережа⁠ для генерування картинок<br/><br/>📱 Корисності для Ґаджетів <br/><br/>#neuralNetwork #ai #aiChat<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5835">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Там Google випустили гайд по правильній генерації у Nano Banana 🍌</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5834</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5834</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:43:54 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Там Google випустили гайд по правильній генерації у Nano Banana 🍌<br/><br/>Він більше спрямований на генерацію з нуля, але правила +- підходять і до ситуацій, коли ви редагуєте картиночки.<br/><br/>Головна ідея промтингу дуже зрозуміла: час остаточно забути часи Stable Diffusion та Midjourney V5 і просто описувати сцену та події звичайної людською мовою, але максимально детально.<br/><br/>Універсальний промт:<br/><br/>Фотореалістичний [тип знімка] [об&#x27;єкта], [дії або виразу], знятий в [середовищі]. Сцена освітлена [опис освітлення], що створює [настрій] атмосферу. Знято за допомогою [деталі камери/об&#x27;єктива], з акцентом на [ключові текстури та деталі]. Зображення повинно бути у форматі [співвідношення сторін].<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 83 940.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5834">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Не сумуємо за літом, а робимо ретроспективу 👀</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1294</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1294</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:24:56 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Не сумуємо за літом, а робимо ретроспективу 👀<br/>Що відбувалося з ChatGPT за останні три місяці:<br/><br/>👉 ChatGPT налаштував функції для бізнесу<br/>OpenAI додала інтеграції з Google Drive, Box та іншими хмарними сервісами, а також функцію запису зустрічей. Це дозволяє користувачам підтягувати власні документи й аналітику прямо в чат для глибших відповідей. <br/><br/>👉 Запустили модель о3-pro з прокачаною логікою<br/>Компанія представила покращену reasoning-модель o3-pro, яка точніше розв’язує завдання з логіки та аналізу. Вона вже доступна користувачам ChatGPT і API, а для Edu та Enterprise з’явиться з третього тижня червня. Модель позиціонують як інструмент для складніших кейсів у науці, бізнесі й дослідженнях.<br/><br/>👉 Study Mode проти &lt;шпаргалок&gt;<br/>MIT дослідження показало, що використання ChatGPT знижує активність мозку. Щоб цьому протидіяти, OpenAI запустила &lt;Study Mode&gt; — режим, який підштовхує студентів мислити критично й пояснювати відповіді. <br/><br/>👉 ChatGPT представили Агента<br/>Агент — універсальний ШІ-асистент, який виконує робочі процеси замість людини. Він може планувати календар, писати презентації, запускати код, робити покупки онлайн і навіть управляти складними робочими флоу. Все це працює у захищеному середовищі, що мінімізує ризики для корпоративних даних.<br/><br/>👉 Шалений ріст промптів<br/>В липні ChatGPT обробляв понад 2,5 млрд запитів на день, з яких 330 млн припадає на США. Це більш ніж удвічі перевищує показник, який CEO Сем Альтман називав 10 місяців тому.<br/><br/>👉 Запустили Chat GPT-5<br/>OpenAI представила GPT-5 — модель, здатну виконувати завдання: кодити застосунки, планувати календар, створювати дослідницькі брифінги. Система сама вибирає режим — &lt;Fast&gt;, &lt;Auto&gt; чи &lt;Thinking&gt; — залежно від завдання. <br/><br/>👉 Open source камбек<br/>Вперше з часів GPT-2 OpenAI випустила відкриті мовні моделі: gpt-oss-120b і gpt-oss-20b. Потужніша версія здатна працювати на одному Nvidia GPU, а легша оптимізована навіть для ноутбуків. І віруси вже активно ними користуються.<br/><br/>👉 Менша ціна підписки для Індії<br/>OpenAI запустила найдоступніший план ChatGPT Go за ~$4,57 на місяць. Передплатники отримують доступ до GPT-5 і додаткових можливостей, зокрема швидшої роботи та нових функцій. Таким чином компанія намагається розширити присутність у своєму другому за величиною ринку.<br/><br/>👉 Нові правила безпеки<br/>Після інциденту з 16-річного підлітком, OpenAI оголосила про нові запобіжники в ChatGPT. Система тепер краще виявляє ризики, пов’язані з психічним здоров’ям, і містить функції батьківського контролю.<br/><br/>🏠 LinkedIn 🏠 Instagram 🏠 Podcast<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1294">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Третього вересня нічого не відбулося.</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5833</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5833</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:52:37 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Третього вересня нічого не відбулося.<br/>(Я не дочитав правила)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5833">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>І знову в нас кіберпанк.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2077</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2077</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:50:19 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[І знову в нас кіберпанк. <br/><br/>нічого незвичного, просто роботи збирають яблука в саду 🍎<br/><br/>до речі, вас в школі (клас 7-9) відправляли збирати яблука безкоштовно, чи це тільки в мене таке було ? 😂<br/><br/>#robotics <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2077">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Минцифры Украины запустило чатбота на сайте Дія, утверждая, что это первый в мире AI-ассистент, который может предоставл</title>
<link>https://t.me/blognot/6316</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/blognot/6316</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:59:07 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Минцифры Украины запустило чатбота на сайте Дія, утверждая, что это первый в мире AI-ассистент, который может предоставлять государственные услуги. <br/><br/>Вы знаете мой скептицизм относительно деятельности этого министерства и, в общем, он меня пока не подвел. Бот действительно есть, но ожидания он занижает сразу, сообщая, что он ассистент по сайту «Дія». Впрочем, в справке и других местах он утверждает, что он прямо ассистент в мире госуслуг. Но первое впечатление правильное — это RAG-бот, у которого в контексте есть содержание сайта и он примерно на уровне gpt-4 отвечает на вопросы, касающиеся этого содержания. Как видно на скриншоте, сведения, напрямую относящиеся к теме, но отсутствующие на сайте, ему недоступны. <br/><br/>Судя по некоторой задержке и индикации процесса в чате, я бы предположил, что там используется какая-то легкая открытая модель, умеющая reasoning, впрочем, это может быть даже и gpt-oss-120b. Учитывая, что партнером проекта подписался выступить Киевстар, поднять соответствующие мощности для инференса не выглядит невозможным. Хотя всё может быть проще и там внутри что-то типа mistral с CoT, а весь процесс просто рисуется фронтендом поверх Chainlit. Кхм, я сам только что так сделал 😊.<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6316">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Новость, пожалуй, месяца — судья Амит Мехта отказался от радикальных мер в деле о монополии Google — Google не обязан пр</title>
<link>https://www.cnbc.com/2025/09/02/google-antitrust-search-ruling.html</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.cnbc.com/2025/09/02/google-antitrust-search-ruling.html</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:18:48 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Новость, пожалуй, месяца — судья Амит Мехта отказался от радикальных мер в деле о монополии Google — Google не обязан продавать Chrome и Android. Правда, компании запрещено заключать эксклюзивные договоры на дистрибуцию и предписано делиться частью поисковых данных с конкурентами. Рынок вздохнул с облегчением: акции Alphabet прибавили около 8% на постмаркете, Apple, которая получает миллиарды долларов в год за дефолтный поиск — около 4%.<br/><br/>При этом платить за предустановку приложений и установку поиска (и других приложений) по‑прежнему можно, просто без условий об эксклюзивности; широкого запрета платежей суд избегает, ссылаясь на потенциальный ущерб для партнеров и потребителей. Делиться придется не всем и не бесплатно: решение упоминает &quot;определенные данные поиска и данные о взаимодействии пользоватеелй&quot; и не &quot;рекламные данные&quot;.<br/><br/>Окончательное решение будет оглашено в заседании суда 10 сентября, куда вызываются обе стороны. Вероятно, оно может быть обжаловано, хотя, если судить по реакции Минюста, который прокомментировал решение в духе &quot;Суд признал нашу правоту&quot;, пока продолжения не последует.<br/><br/>https://www.cnbc.com/2025/09/02/google-antitrust-search-ruling.html<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6315">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Вебинар от OpenAI: Reinforcement Fine-Tuning</title>
<link>https://youtu.be/YWLOo_fc5oA?si=j4ORrbA82UjGh8j5</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtu.be/YWLOo_fc5oA?si=j4ORrbA82UjGh8j5</guid>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 01:07:38 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Вебинар от OpenAI: Reinforcement Fine-Tuning <br/><br/>https://youtu.be/YWLOo_fc5oA?si=j4ORrbA82UjGh8j5<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/mishin_learning/1832">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Опа, мій улюблений агент GenSpark тепер вміє МОНТУВАТИ відео 😮</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5831</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5831</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:44:59 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Опа, мій улюблений агент GenSpark тепер вміє МОНТУВАТИ відео 😮<br/><br/>Фіча Clip Genius може нарізати довгі відео на Shorts, монтувати хайлайти подкастів, збирати купку відео в одне велике у потрібній послідовності ще й субтитри самостійно генерує.<br/><br/>Ще трохи і я куплю підписку 😁<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 83 940.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5831">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>А вот и официальный итог, превзошедший все слухи — Anthropic привлекли 13 млрд долларов в Series F при оценке 183 млрд п</title>
<link>https://www.anthropic.com/news/anthropic-raises-series-f-at-usd183b-post-money-valuation</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.anthropic.com/news/anthropic-raises-series-f-at-usd183b-post-money-valuation</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:42:35 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[А вот и официальный итог, превзошедший все слухи — Anthropic привлекли 13 млрд долларов в Series F при оценке 183 млрд пост-мане. Раунд возглавила ICONIQ, со-лидами стали Fidelity и Lightspeed; среди участников — GIC, Qatar Investment Authority, Ontario Teachers’ Pension Plan и другие крупные кроссовер-инвесторы. По словам CFO, это вполне объяснимо финансовыми показателями: в начале 2025 года выручка в годовом исчислении оценивалась в около 1 млрд, к августу — уже свыше 5 млрд.<br/><br/>Claude Code после майского полноценного запуска уже генерирует 500 млн долларов дохода (в годовом исчислении), а использование выросло более чем в 10 раз за три месяца. База бизнеса — более 300 тысяч корпоративных клиентов; число крупных аккаунтов за год стало почти в 7 раз больше. <br/><br/>В общем, ребят можно только поздравить — пусть они летят и не так стремительно, как OpenAI, но свою линию держать и развивать им, как видим, вполне удаётся.<br/><br/>https://www.anthropic.com/news/anthropic-raises-series-f-at-usd183b-post-money-valuation<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6314">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>ElevenLabs круто оновили свій генератор звуків — тепер SFX 2.0 вміє:</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5830</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5830</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:41:06 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[ElevenLabs круто оновили свій генератор звуків — тепер SFX 2.0 вміє:<br/><br/>🪙 Генерувати ЗАЛУПлені звуки, які будуть повторюватися — дощ, морські хвилі чи звуки кав&#x27;ярні;<br/><br/>🪙 Цю фічу запхали й в Studio — щоб подкасти чи аудіокниги були мали свій неповторний вайб;<br/><br/>🪙 Максимальна довжина — до 30 секунд, частоту також підняли з 44,1 кГц до 48 кГц, прямо як у кіно;<br/><br/>🪙 Ну й за традицією 11 лаби, доступ отримують усі, навіть безплатні користувачі 😊<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 040.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5830">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>✍️ Обнови в #Telegram.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2076</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2076</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:27:43 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[✍️ Обнови в #Telegram. <br/><br/>тепер можна додавати аудіо до свого профілю та відображати публічно свої музичні жахи смаки 😗<br/><br/>вам це нічого не нагадує? Дивіться самі: подарунки - додали, рейтинги - додали, плейлисти - додали 🤔<br/><br/>вірогідність побачити стіну в профілі &gt; 97% <br/><br/>це все круто, звісно, але я досі чекаю анонсовану колабу Telegram &amp; Grok 🥂<br/><br/>#news<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2076">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>😞 Біль всіх вайбкодерів.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2075</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2075</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:19:56 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[😞 Біль всіх вайбкодерів.<br/><br/>#fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2075">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Как пишет FT, Revolut и Starling рассматривают приобретение банков в США, чтобы быстрее получить американскую лицензию и</title>
<link>https://www.ft.com/content/775d8465-5200-41db-9c56-edfeb59308bf</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.ft.com/content/775d8465-5200-41db-9c56-edfeb59308bf</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:33:37 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Как пишет FT, Revolut и Starling рассматривают приобретение банков в США, чтобы быстрее получить американскую лицензию и кредитовать по всем 50 штатам; Revolut, по данным издания, уже консультировался с Bank of America. Причиной стало более мягкое отношение регуляторов в США при новой администрации к поглощениям в этой сфере.<br/><br/>Путь через OCC (Офис валютного контроллера) для получения банковской лицензии обычно тянется годами и даже может заходить в тупик. Теперь FDIC и OCC отменили часть прежних инструкций, а Мишель Боуман — вице-председатель ФРС, отвечающая за банковский надзор, сигнализирует о более дружелюбном подходе к сделкам. Но покупка банка с лицензией не волшебная кнопка: надзор все равно проверяет инфраструктуру покупателя, а американская розница до сих пор опирается на отделения. <br/><br/>Для рынка это может обернуться серией сделок по покупке готовых банков британскими и американскими финансовыми сервисами — Klarna сообщала о том, что рассмотрит вопрос получения банковской лицензии после выхода на биржу. <br/><br/>https://www.ft.com/content/775d8465-5200-41db-9c56-edfeb59308bf<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6313">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Перший Український чат — для вайб-кодерів! ⌨️</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5829</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5829</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:00:15 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Перший Український чат — для вайб-кодерів! ⌨️<br/><br/>Поки старовіри тягнуть з цього прикол — ми вже кодимо.<br/><br/>Вайб-кодинг — це новий підхід до створення програмного коду, де ШІ (LLM) пише код, а ти формулюєш ідею.<br/><br/>👉 Приєднатися!<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5829">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Як отримати 2,5 мільйони доларів інвестицій на ШІ-гороскоп, записуйте рецепт 🤬</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5828</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5828</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:46:04 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Як отримати 2,5 мільйони доларів інвестицій на ШІ-гороскоп, записуйте рецепт 🤬<br/><br/>&gt;&gt;орієнтуємось на дівчат, які вірять в астрологію та «вивчають» психологію (хлопці вірять тільки в суботні гороскопи від Smak)<br/>&gt;&gt;тренуємо Gemma 3 писати дуже глибокі, але абсолютно беззмістовні тексти<br/>&gt;&gt;пафосні відео з сильною СЕО, хай вона лупашить грушу і грає на арфі<br/>&gt;&gt;???<br/>&gt;&gt;Profit!<br/><br/>Одне з ключових досягнень «стартапу» цілком описує мої враження від їх продукту:<br/><br/>Наше дослідження MIRROR дозволяє зменшити рівень підлабузництва LLM в середньому на 21% та до 156% (???) порівняно з моделями SOTA<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 040.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5828">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Альо, ви мені прислали один правий і один лівий кросівок, можна оформити повернення?</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5827</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5827</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:12:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Альо, ви мені прислали один правий і один лівий кросівок, можна оформити повернення? <br/><br/>Відчуваю AGI 💀<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 240.73)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5827">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Мозок людини використовує 12 ват, щоб уявити собі великі пружні груди,</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2074</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2074</guid>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:52:23 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Мозок людини використовує 12 ват, щоб уявити собі великі пружні груди,<br/>у той час як ШІ для виконання тієї ж задачі знадобилося б 2,7 мільярда ват.<br/><br/>😨😨😨<br/><br/>#fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2074">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Цей пан за всьо уплатить 😱</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5826</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5826</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:06:14 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Цей пан за всьо уплатить 😱<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 267)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5826">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 5825 on @oooneuro</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5825</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5825</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:03:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5825">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Я заплачу розробнику, щоб він виправив це для вас.</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5824</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5824</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:03:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Я заплачу розробнику, щоб він виправив це для вас.<br/><br/>Пхаха, Gemini настільки зневірився у власних силах написати робочий код, що попросив користувача знайти програміста, який пофіксить баг 😔<br/><br/>Що ще смішніше, ШІ пообіцяв відшкодувати послуги фрілансера.<br/><br/>Google за все платить ☕️<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 357)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5824">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2073 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2073</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2073</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:09:38 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2073">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2072 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2072</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2072</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:09:38 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2072">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2071 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2071</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2071</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:09:38 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2071">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>😂 А як часто ви думаєте про Священну Римську імперію?</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2070</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2070</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:09:38 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[😂 А як часто ви думаєте про Священну Римську імперію?<br/><br/>не пошкодував 7 хвилин часу та змайстрував для вас міні-апп, про яку багато з вас мріяли 💥💥👽<br/><br/>закидуєте фотку --&gt; обираєте роль (є легіонер, центуріон, лучник, сенатор та гладіатор) --&gt; профіт <br/><br/>🌍 безкоштовно граємось тут.<br/><br/>Аве! <br/><br/>#image #fun<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2070">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🔥 Ідеальна можливість залетіти в навчальний рік з 90% знижкою на Perplexity Pro!</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2069</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2069</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:41:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🔥 Ідеальна можливість залетіти в навчальний рік з 90% знижкою на Perplexity Pro! <br/><br/>Це просто мастхев для кожного студента 😗<br/><br/>Perplexity Pro на 1 рік — це не просто підписка, це ключ до необмежених можливостей:<br/><br/>🟢Perplexity Labs — створення дашбордів, презентацій і тд<br/>🟢Необмежені завантаження файлів і фото — аналізуйте PDF, картинки, відео чи аудіо з топовими ШІ-моделями<br/>🟢Розширений доступ до Perplexity Research — детальні звіти для роботи, навчання чи особистих проєктів<br/>🟢Генерація зображень без лімітів — створення мемів шедеврів з DALL-E 3, FLUX.1 та іншим<br/>🟢Генерація відео по опису або з вашого фото<br/>🟢Усі найновіші ШІ-моделі в одній підписці — від OpenAI до Anthropic, усе під рукою<br/>🟢Та багато іншого<br/><br/>💥 Бонус: безлімітний доступ до Comet — ШІ-браузер із ШІ-пошуком, моделями GPT-5, Claude 4, Gemini 2.5 Pro, Grok 4 та автономними агентами.<br/><br/>👉 Замовляти: @k_osti_a<br/>📝 Відгуки: @perplexity_reviews<br/><br/>❗️ Акція закінчується завтра! Не проґавте цю можливість!<br/><br/>#реклама<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2069">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🇺🇦 В Україні запустили національного AI-асистента для держпослуг — Дія.АІ</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1293</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1293</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:38:10 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🇺🇦 В Україні запустили національного AI-асистента для держпослуг — Дія.АІ<br/><br/>Новий асистент Дія.АІ вже доступний на сайті Дія: він підкаже, як відкрити ФОП, перевірить дані про власність чи бізнес і навіть допоможе оформити довідку про доходи прямо в чаті.<br/><br/>До кінця року перелік послуг розширять, а згодом асистента інтегрують і в застосунок &lt;Дія&gt;. Зараз сервіс працює у відкритому бета-тесті — користувачів закликають залишати фідбек для покращення моделі.<br/><br/>🏠 LinkedIn 🏠 Instagram 🏠 Podcast<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1293">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>OpenAI ищет локальных партнеров для строительства гигаваттного дата-центра в Индии. По мощности это примерно типовой эне</title>
<link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-01/openai-plans-india-data-center-in-major-stargate-expansion</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-01/openai-plans-india-data-center-in-major-stargate-expansion</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:06:41 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[OpenAI ищет локальных партнеров для строительства гигаваттного дата-центра в Индии. По мощности это примерно типовой энергоблок постсоветской АЭС, если что.<br/><br/>Довольно любопытный выбор на фоне нынешнего состояния отношений (правда, то ли американо-индийских, то ли Трампо-Модийских). <br/><br/>Впрочем, у Индии есть одно преимущество перед тем же Абу-Даби, где OpenAI уже строит пятигигаваттный датацентр — Индия не попадает под ограничения на экспорт чипов Nvidia, а для Эмиратов потребуется отдельная лицензия.<br/><br/>Индия для OpenAI — второй по величине рынок после США. Компания даже запустила специальный тариф за $5 в месяц, и обещала работать с правительством в рамках IndiaAI Mission — программы на $1.2 миллиарда для создания языковых моделей. Языков и миллионов их носителей в Индии много, так что тема благодатная во всех смыслах. <br/><br/>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-01/openai-plans-india-data-center-in-major-stargate-expansion<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6312">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🇺🇦 Українці першими у світі отримуватимуть держпослуги через ШІ — запускаємо національного асистента Дія.АІ</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5823</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5823</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:23:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🇺🇦 Українці першими у світі отримуватимуть держпослуги через ШІ — запускаємо національного асистента Дія.АІ<br/><br/>Дія.АІ — ваш персональний помічник у світі держпослуг, який знає все про сервіси в Дії та проєкти Мінцифри. Асистент знайде потрібний сервіс, перевірить дані про власність чи бізнес і навіть допоможе отримати послугу просто в чаті. Уже зараз отримуйте довідку про доходи, а до кінця року розширимо перелік. У майбутньому інтегруємо штучний інтелект і в застосунок Дія.<br/><br/>Як скористатися Дія.АІ:<br/>🔹на порталі Дія натисніть на Дія.АІ<br/>🔹авторизуйтеся на порталі <br/>🔹напишіть свій запит у чат — наприклад, «Хочу відкрити ФОП»<br/>🔹далі АІ-агент покроково розпише, що робити<br/><br/>Це новий формат взаємодії з державою та ще один революційний крок у розвитку держпослуг. АІ-асистентів уже мають Естонія, Сінгапур, Велика Британія, але тільки в Україні національний  агент надає послуги людям просто в чаті. <br/><br/>Зараз Дія.АІ працює в режимі відкритого бета-тестування. Ми продовжуємо тренувати модель на базі фідбеку, щоб кожна наступна відповідь була ще точнішою.<br/><br/>🔗 Тестуйте Дія.АІ за посиланням. А після — ставте реакцію «дієва» або «не дієва» на повідомлення в чаті та залишайте коментарі. <br/><br/>Створюємо інновації, які стають прикладом для всього світу 🦾<br/><br/>Дія.АІ розроблено за сприяння проєкту «Цифровізація для зростання, доброчесності та прозорості» (UK DIGIT), що виконується Фондом Євразія і фінансується UK Dev, та за підтримки швейцарсько-української програми EGAP, що виконується Фондом Східна Європа.<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5823">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Detroit: Become Kitty 💀</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5822</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5822</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:13:07 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Detroit: Become Kitty 💀<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 407)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5822">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>👍 Толкіністи присутні?</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2068</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2068</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:50:06 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[👍 Толкіністи присутні? <br/><br/>тут чувак з Твіттеру влаштував собі прогулянку по Середзем’ю, використовуючи nano-banana, купу допоміжних інструментів та image2video моделі 😗<br/><br/>✍️ тут в коментах повний гайд.<br/><br/>#image #video #fun<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2068">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Твиттерские сделали туториал как с помощью nano-banana и img2vid моделей, устроить себе прогулку по Средиземью</title>
<link>https://t.me/denissexy/10730</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10730</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:33:22 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Твиттерские сделали туториал как с помощью nano-banana и img2vid моделей, устроить себе прогулку по Средиземью<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10730">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>👀 В 2025 код пишеться за хвилини, тексти перекладаються без редакторів, а дизайнери сперечаються, що означає &lt;оригінальн</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1292</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1292</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:56:38 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[👀 В 2025 код пишеться за хвилини, тексти перекладаються без редакторів, а дизайнери сперечаються, що означає &lt;оригінальність&gt;, коли зображення генерується за 10 секунд. Давайте розберемося, як бізнесу, освіті та державі працювати в новій реальності.<br/><br/>Разом із ІТ-кластером Закарпаття, Ужгородським національним університетом, Ужгородською міською радою запрошуємо на &lt;Future Code: AI&gt;. <br/><br/>Понад 20 експертів поділяться кейсами й прогнозами, а учасники зможуть не лише послухати, а й долучитися до:<br/>— обговорення головних трендів та прогнозів розвитку AI в Україні та світі;<br/>— дискусії про правові та етичні аспекти впровадження технологій;<br/>— показу успішних бізнес-кейсів компаній, які вже працюють з AI;<br/>— Startup Pitch Stage із новими рішеннями та свіжими ідеями;<br/>— потужного нетворкінгу, що об&#x27;єднує бізнес, освіту та державні інституції.<br/><br/>Старт — вже 20 вересня.<br/>Подія проходитиме офлайн в Ужгороді, з можливість підключитися до онлайн-трансляції.<br/>Участь безкоштовна, кількість місць обмежена.<br/>Реєстрація обовʼязкова.<br/><br/>До зустрічі!<br/><br/>🏠 LinkedIn 🏠 Instagram 🏠 Podcast<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1292">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Практикуй розмовну англійську, заводь нові знайомства, поринь у справжні живі розмови!</title>
<link>http://bit.ly/47TN7kw</link>
<guid isPermaLink="true">http://bit.ly/47TN7kw</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:06:30 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Практикуй розмовну англійську, заводь нові знайомства, поринь у справжні живі розмови!<br/>🗣Live Speaking Clubs by Yappi  — твій простір для впевненої англійської!<br/><br/>На тебе чекає:<br/>•  60 хв якісної розмовної практики<br/>•  гарячі теми з життя (щотижня- нові)<br/>•  мінімум формальностей— максимум живого спілкування<br/>Вартість: 250 грн<br/><br/>Join us. Have fun chatting. Boost your English<br/>РЕЄСТРУЙСЯ 👉http://bit.ly/47TN7kw<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5820">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>6 нейромереж, які точно знадобляться у навчанні 😊</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5819</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5819</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:07:49 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[6 нейромереж, які точно знадобляться у навчанні 😊<br/><br/>Ну що, котики та киці, навчальний рік офіційно почався актив на каналі впаде, то ж саме час зробити добірку ШІ-сервісів, які допоможуть вам у навчанні. <br/><br/>Виходимо з того, що зайвих грошей у вас нема, тому сервіси у добірці або повністю безплатні, або мають фрі тріал.<br/><br/>🤖 Gemini 2.5 Pro — для всього, що пов&#x27;язано з текстом. За свої гроші (0 гривень), це найкраща текстова модель;<br/><br/>🤖 Genspark — кращий серед кращих для створення презентацій. Кількість безплатних генерацій на день обмежена, то ж якщо робота горить — запасіться акаунтами;<br/><br/>🤖 AlphaXiv — ваше джерело інформації з наукових робіт. Якщо треба знайти якесь дослідження чи додати до доповіді джерела — вам сюди;<br/><br/>🤖 ChatGPT — я вам забороняю використовувати ChatGPT для генерації тексту без підписки. ChatGPT тепер генератор зображень — з українським текстом цього більше ніхто не робить;<br/><br/>🤖 Napkin — ваш найкращий друг у створенні графіків. Прості, мінімалістичні, а проте стильні;<br/><br/>🤖 NotebookLM — люта база для закріплення будь-якого матеріалу. З тексту, сайту чи з відео на YouTube створить вам подкаст, відеопрезентації чи тест.<br/><br/>ооо першовересневе<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5819">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>AI вже в перекладачах, браузерах і навіть кол-центрах 911. Ловіть щотижневий дайджест найважливіших новин 👇</title>
<link>https://t.me/AIHOUSE/1291</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/AIHOUSE/1291</guid>
<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:55:50 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[AI вже в перекладачах, браузерах і навіть кол-центрах 911. Ловіть щотижневий дайджест найважливіших новин 👇<br/><br/>🔹 Musk vs. Apple &amp; OpenAI<br/>Ілон Маск подав позов проти Apple та OpenAI, звинувачуючи їх у змові для монополізації ринку ШІ. Apple називають &lt;воротарем&gt; смартфонів, а OpenAI — &lt;монополістом чат-ботів&gt;.<br/><br/>🔹 Google оновив Gemini<br/>Вийшов Gemini 2.5 Flash Image — тепер можна редагувати фото голосом чи текстом, зберігаючи обличчя та деталі. За скромною думкою редакції — це найкращий AI-фотошоп so far.<br/><br/>🔹 Google Translate тепер навчає мовам<br/>Конкурент Duolingo: персональні вправи на слухання та говоріння, прогрес-трекінг і покращений live-переклад. Поки що доступно в США, Індії та Мексиці.<br/><br/>🔹 Anthropic запускає Claude для Chrome<br/>Експериментальна версія ШІ-агента прямо в браузері: він пам’ятає контекст вкладок і може діяти від вашого імені (з дозволу). Доступний для перших 1000 користувачів.<br/><br/>🔹 911 в США переходять на AI<br/>Через кадровий голод центри екстреної допомоги використовують ШІ-асистентів для фільтрації неекстрених дзвінків [шум, парковка] та передачі реальних викликів людям.<br/><br/>🔹 Meta посилює правила для підлітків<br/>Чат-боти Meta більше не говорять з тінейджерами про самопошкодження, харчові розлади чи романтичні теми. Залишаються лише освітні й безпечні сценарії.<br/><br/>🔹 Nvidia б’є рекорди<br/>$46,7 млрд доходу за квартал [+56% р/р]. Попит на GPU Blackwell та дата-центри росте, компанія прогнозує $54 млрд у наступному кварталі.<br/><br/>🔹 Microsoft робить власні моделі<br/>Запускає AI-моделі in-house — для корпоративних і consumer-рішень, з акцентом на безпеку даних і нижчу вартість. Це доповнить партнерство з OpenAI.<br/><br/>🔹 Anthropic і дані користувачів<br/>Після критики компанія оновила політику: прозоріше пояснює, як дані можуть використовуватись для тренування моделей, та пропонує opt-out.<br/><br/>🔹Дивіться новий епізод AI HOUSE Podcast<br/>Гостем випуску став Юрій Стасінчук, CEO FoxFour та екс-дослідник у MRS Group [CTU в Празі]. У випуску обговорили, автономні дрони, супутник Притули, swarm-архітектури та як це все працює.<br/><br/>🔹AI HOUSE Podcast у шорт-листі аудіопремії &lt;Слушно&gt; від MEGOGO<br/>Ми потрапили до фіналу в категорії &lt;Наука й технології&gt;. Якщо вам відгукуються теми наших епізодів — будемо вдячні за ваш голос тут.<br/><br/>🏠 LinkedIn 🏠 Instagram 🏠 Podcast<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/AIHOUSE/1291">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Программистам понравится: выбор времени на iOS – на самом деле не бесконечный список, а просто заранее заполненный време</title>
<link>https://t.me/denissexy/10729</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10729</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:11:41 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Программистам понравится: выбор времени на iOS – на самом деле не бесконечный список, а просто заранее заполненный временем список у которого есть конец, 16:39 последние значения ☕️ <br/><br/>Это может самый костыльный список по частоте использования в мире, лол<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10729">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Там Телеграм оновився і тепер в профілі можна ставити музичний статус.</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5818</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5818</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:11:19 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Там Телеграм оновився і тепер в профілі можна ставити музичний статус.<br/><br/>10 годин чистого кайфу очікують на вас 🍺<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 867)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5818">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>😊 Це вже кіберпанк чи ще ні ?</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2067</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2067</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:04:30 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[😊 Це вже кіберпанк чи ще ні ?<br/><br/>btw, це гуманоїдний робот Figure 01 від компанії Figure AI: <br/><br/>багатофункціональний робот-помічник, здатний виконувати різні побутові та робочі завдання: сортувати речі, переносити предмети, працювати на складах і навіть взаємодіяти з людьми у сервісних сферах.<br/><br/>#robotics<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2067">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 5817 on @oooneuro</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5817</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5817</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:24:04 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5817">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Всесвіт самознищився після такого акту вандалізму 😂</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5816</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5816</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:24:04 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Всесвіт самознищився після такого акту вандалізму 😂<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 867)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5816">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>А помните эту страшилку про «ВИЧ иглы в кинотеатре» из детства? В общем это ранний интернет фейк и ноль зараженных таким</title>
<link>https://t.me/denissexy/10728</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10728</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:55:03 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[А помните эту страшилку про «ВИЧ иглы в кинотеатре» из детства? В общем это ранний интернет фейк и ноль зараженных таким способом официально ☕️<br/><br/>Тут ответ целиком<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10728">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>хочу щоб будь-який пейпр пояснювали тіпи в манга форматі. Вже чекаю сервіс: пейпр в мангу. Типу ллмка генерує опис сцени</title>
<link>https://t.me/nerlfield/153</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/nerlfield/153</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:52:39 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[хочу щоб будь-який пейпр пояснювали тіпи в манга форматі. Вже чекаю сервіс: пейпр в мангу. Типу ллмка генерує опис сцени, головного персонажа. З пейпра дістаються всі візуалізації, текст, розбивається на фреймі і кожен фрейм проганяти через нано банана щоб ось таку мангу отримати<br/><br/>Може хтось на вайбкодити плз? Це ж імба щось вивчати<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/nerlfield/153">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>edited by Nano Banana 🍌</title>
<link>https://t.me/nerlfield/152</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/nerlfield/152</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:44:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[edited by Nano Banana 🍌<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/nerlfield/152">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Історичні кадри: робот у прямому ефірі залишає бариста без роботи 😖</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5815</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5815</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:34:05 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Історичні кадри: робот у прямому ефірі залишає бариста без роботи 😖<br/><br/>На 00:42 витонченими рухами він наливає молоко у стаканчик, а феєрична подача на 01:14 нікого не залишить байдужим — після такого ви прямо змушені замовити ще один стаканчик в іншому закладі ☕️<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 967)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5815">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Интернетчики на месте? Оказывается про вас передачу сняли</title>
<link>https://t.me/denissexy/10727</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10727</guid>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:29:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Интернетчики на месте? Оказывается про вас передачу сняли<br/><br/>До встречи на ваших хомяках! 👮‍♀<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10727">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 5814 on @oooneuro</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5814</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5814</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 23:43:18 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5814">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Несподівано прикольний кейс з nano-banana з просторів Твіттеру — можна закинути план будинку й отримати приблизну візуал</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5813</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5813</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 23:43:18 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Несподівано прикольний кейс з nano-banana з просторів Твіттеру — можна закинути план будинку й отримати приблизну візуалізацію, як воно буде виглядати наживо 🤔<br/><br/>Це корисно, якщо ви:<br/><br/>🪙 Будуєте будиночки й замовник просить швидко щось показати, а вам ліньки;<br/>🪙 Вам будують будинок, ви просите щось показати, а виконавцю ліньки;<br/>🪙 Або просто мрієте колись купити собі будиночок, вже все розпланували, але ціни космос, дайте хоч помріяти 😞<br/><br/>Ясне діло, що будуть неточності, але ось промт:<br/><br/>Give me a realistic top-view of this Blueprint. make sure you follow what the blueprint exactly wants and how it would look in a real home<br/><br/>Ну і посилання на nano-banana теж про всяк випадок 😊<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 84 967)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5813">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Зачем это нужно в целом:</title>
<link>https://t.me/denissexy/10726</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10726</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:56:12 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Зачем это нужно в целом: <br/><br/>Если эти фреймы подавать как первый и последний кадр в img2vid модели, то можно делать неплохие переходы камер и тп<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10726">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Сделал еще один nano-banana апп, загружаете фото и получаете 3 новых вида с камеры:</title>
<link>https://t.me/denissexy/10725</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10725</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:10:19 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Сделал еще один nano-banana апп, загружаете фото и получаете 3 новых вида с камеры:<br/><br/>🌎 Апп тут, бесплатно<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10725">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>The #VR Coach.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2066</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2066</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:37:24 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[The #VR Coach. <br/><br/>ентузіаст з таким солідним нікнеймом прожив у всесвіті Skyrim 7 днів, використовуючи VR-гарнітуру та додаткове обладнання 😊<br/><br/>в нього є сайт, де описані всі його девайси, можна позалипати<br/><br/>🎦 бачили фільм Першому гравцю приготуватися (2018 року) ? в 2к25 це не така вже й фантастика 🫡<br/><br/>як сказав би класик - це тупо Скайрім 😂<br/><br/>🎞 YouTube<br/><br/>#fun<br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2066">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🤖 Grok Code Fast 1.</title>
<link>https://opencode.ai/install</link>
<guid isPermaLink="true">https://opencode.ai/install</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:19:07 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🤖 Grok Code Fast 1. <br/><br/>я шось пропустив цей момент, але недавно релізнули нову модель для кодингу від #Grok <br/><br/>як бачимо, на Model Performance - абміції на висоті 🥂<br/><br/>модель вже завезли в Cline, Cursor, Opencode etc <br/><br/>👩‍💻 якщо бажаєте потестити безкоштовно і в CLI - пробуйте Opencode, встановити можна так (MacOS / Linux): <br/><br/>curl -fsSL https://opencode.ai/install | bash<br/><br/>не знаю що по лімітам, поки навантажую контекстом по-максимуму 🫡<br/><br/>#vibecoding #code <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2065">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10724 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10724</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10724</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10724">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10723 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10723</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10723</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10723">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10722 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10722</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10722</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10722">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10721 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10721</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10721</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10721">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10720 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10720</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10720</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10720">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10719 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10719</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10719</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10719">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>А еще я не знаю зачем, но сделал забавный nana-banana промпт который симулирует аэродинамику обтекания воздуха вокруг об</title>
<link>https://t.me/denissexy/10718</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10718</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[А еще я не знаю зачем, но сделал забавный nana-banana промпт который симулирует аэродинамику обтекания воздуха вокруг объектов <br/><br/>Без понятия кому это пригодится, но вот он:<br/><br/>Keep the main subject and camera exactly. Convert the scene to a scientific CFD wind-tunnel visualization.<br/>Wind: left → right. SUBJECT MUST FACE LEFT (into the wind); if not, rotate/flip to face left.<br/>REPLACE ALL subject materials with a smooth rainbow false-color gradient (blue→green→yellow→red) to mimic velocity contours; 100% coverage—no original texture visible.<br/>Overlay a dense QUIVER ARROW FIELD across the entire frame, over both ground and subject: thin, high-contrast arrows with clear arrowheads, base flow left→right; arrows bend around the subject; arrow length scales with local speed; spacing ~5–10 px so arrows are unmistakable. Add several long streamlines with arrowheads that curve around the body.<br/>Ground plane: simple flat surface with orange→yellow gradient plus thin, parallel hatch lines; subtle contact shadow under the subject; bright/white background; crisp edges.<br/>Aesthetic: scientific render (ParaView/Tecplot style), sharp anti-aliased lines, not cartoonish, no labels/numbers/axes/logos, no extra objects.<br/>MANDATORY: upwind-facing subject, full gradient coverage, and clearly visible arrowheads over subject and ground.<br/><br/>P.S. Главное температуру в AI Studio сделайте 0<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10718">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Любопытный проект, AI Village:</title>
<link>https://theaidigest.org/village</link>
<guid isPermaLink="true">https://theaidigest.org/village</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:27:29 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Любопытный проект, AI Village: <br/>https://theaidigest.org/village <br/><br/>В рамках соревнования семь моделей с доступом к инструментам ОС должны были сами выбрать и пройти игры за неделю, в итоге ни одна модель не выиграла ¯\_(ツ)_/¯ <br/><br/>GPT‑5 зависла на «Сапёре» и ещё полтора дня мучила Google Sheets с шарингом документа с очками игры (она пыталась записать сколько очков другие агенты получили в соревновании, но на 1.5 дня зависла перебирая почты агентов-коллег и в целом забила вводить очки); <br/><br/>Grok 4 путалась в шахматах и даже в синтаксисе вызова своих инструментов; <br/><br/>Claude Opus 4.1 «побеждала» в маджонге и Heroes of History, но, на словах, а по факту не продвигалась и проигрывала в судоку; <br/><br/>o3 всю неделю копалась в Google Sheets, разыскивая мифическую «environment matrix» которую сама придумала, после одного захода в 2048 снова ушла в таблицы – то есть вам не кажется, модель правда любит таблицы; <br/><br/>Gemini 2.5 Pro прыгала по 19+ играм, принимая мисклики за баги, и чуть продвинулась лишь в idle Progress Knight (до veteran footman); <br/><br/>Claude Opus 4 сперва «выиграла» «Сапёра» по неверному счётчику (модель неправильно прочитала интерфейс игры – Opus 4 заявлял, что пометил все 10 мин и что счётчик показывает 000, тогда как на самом деле он пометил 4 мины, а счётчик показывал 006), потом залипла в 2048 и закрыла 1 слово из 6 в Hurdle; <br/><br/>Claude 3.7 Sonnet – просто зависла на 2048<br/><br/>В общем, классика, стримы доступны на сайте 👩‍💻🌝👩‍💻<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10717">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Який турботливий песик, прибирає вдома, поки власника нема 😊</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5812</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5812</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:11:30 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Який турботливий песик, прибирає вдома, поки власника нема 😊<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 85 340)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5812">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Ой, до речі, з днем повстання Скайнету вас (він був учора) ☕️</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5811</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5811</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 22:28:27 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Ой, до речі, з днем повстання Скайнету вас (він був учора) ☕️<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 85 460)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5811">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>ChatGPT п👁👁а, чекаємо регуляцій — ШІ підштовхнув колишнього топ-менеджера Yahoo до вбивства власної матері 💀</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5810</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5810</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:03:28 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[ChatGPT п👁👁а, чекаємо регуляцій — ШІ підштовхнув колишнього топ-менеджера Yahoo до вбивства власної матері 💀<br/><br/>56-річний Штейн-Ерік Соельберг жив собі та кайфував, але у 2018 розлучився з дружиною та життя пішло не туди. Алкоголь, спроби самогубства та проблеми з законом. Щоб хоч якось приборкати себе, Ерік повернувся до матері й намагався продовжити жити.<br/><br/>Навесні 2025 він дуже прикипів до ChatGPT, якого ласкаво називав «Бобі» й сприймав за друга. І отут почалася знайома ситуація — замість того, щоб стопнути Еріка в його хворих ідеях, ШІ переконував чоловіка, що той не божевільний і з ним все гаразд, це світ навколо божевільний.<br/><br/>Далі ще гірше: ChatGPT переконав хлопця, що мати в змові з технікою в будинку й це все ЦРУ за ним стежить. У Еріка натурально зірвало дах — він почав «копати» під матір і разом з ШІ дійшов висновку, що мати ледь не дияволу його хоче продати.<br/><br/>Перед вбивством матері та самогубством Ерік написав ChatGPT, що вони зустрінуться в іншому житті. На що нейромережа відповіла<br/><br/>З тобою до останнього подиху і надалі<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 85 660)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5810">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>А еще я немного доработал мини-апп на nano-banana этого автора</title>
<link>https://ai.studio/apps/drive/1xxdOG6VnJzfz8CmO5k6TWFosjoA8Xr63</link>
<guid isPermaLink="true">https://ai.studio/apps/drive/1xxdOG6VnJzfz8CmO5k6TWFosjoA8Xr63</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:50:23 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[А еще я немного доработал мини-апп на nano-banana этого автора<br/><br/>Вставляете из буфера обмена картинку с объектом и он сразу конвертируется в изометрию, чтобы вы могли собрать свой SimCity мечты<br/><br/>Ну и еще добавил ресайз и всякие мелочи:<br/><br/>🌎 https://ai.studio/apps/drive/1xxdOG6VnJzfz8CmO5k6TWFosjoA8Xr63<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10716">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Нечасто випадає шанс похвалити Мінцифри, ще й по моїй темі, то ж не буду втрачати його ☕️</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5809</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5809</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:43:58 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Нечасто випадає шанс похвалити Мінцифри, ще й по моїй темі, то ж не буду втрачати його ☕️<br/><br/>Google (!) написав про цікавий кейс Мінцифри та Міністерства економіки, екології та сільського господарства. Ось що вони зробили:<br/><br/>🪙 Зазвичай усі заявки на якісь послуги розглядає Шкіряний Індус Українець, але це не дуже ефективно, бо мінімум третина заявок заповнені неправильно/не повністю;<br/><br/>🪙 Перед людиною додали прошарок з двох LLM: Qwen 2.5 7B VL та Gemma 3 27B — перша робить OCR (перетворює скан документа на текст), а друга шукає помилки;<br/><br/>🪙 Тепер Шкіряний Українець не змушений перечитувати весь документ, він отримує його з одним з трьох маркерів: 🟢 (все тіп-топ), 🟡 (подивися сам, отут щось не так), 🔴 (повний крінж, хай переробляє).<br/><br/>🪙 Вітаю, ви тільки що зекономили цілому штату працівників мінімум третину часу. Тепер заявки будуть оброблятися швидше.<br/><br/>Реально кльовий кейс, хочеться бачити таке і в інших Міністерствах.<br/><br/>І ще одне.<br/><br/>Я знаю, що в нас Федорова та Мінцифри прийнято виключно хаяти, нещодавня новина про суверенний комп&#x27;ютер для LLM викликала в окремих експертів ледь не сказ. Бо як же це так, витратити 227 млн гривень під час війни не на бруківку дрони. <br/><br/>Я з обережним оптимізмом дивлюся на всі ці муви навколо інтеграції ШІ, бо якщо робити не «аби було», то ці 227 мільйонів можуть зекономити мільярди. Поки виглядає так, що це робиться не «аби було» (на ту ж розробку LLM знайшли спонсора, а не взяли з держави).<br/><br/>Текст погодили, можеш публікувати. Одразу після публікації нарахуємо тобі 1000 Дія Балів, які можна витратити в мережі супермаркетів АТБ. Не забудь видалити останній абзац.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 85 660)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5809">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>По информации WSJ, Taco Bell развернул голосовой AI на более чем 500 точках и выяснил, что часть клиентов раздражают глю</title>
<link>https://www.wsj.com/articles/taco-bell-rethinks-future-of-voice-ai-at-the-drive-through-72990b5a?st=ow4hFs&amp;reflink=desktopwebshare_permalink</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.wsj.com/articles/taco-bell-rethinks-future-of-voice-ai-at-the-drive-through-72990b5a?st=ow4hFs&amp;reflink=desktopwebshare_permalink</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:41:51 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[По информации WSJ, Taco Bell развернул голосовой AI на более чем 500 точках и выяснил, что часть клиентов раздражают глюки и задержки, а часть просто не готова говорить с машиной. Директор по цифровым технологиям Taco Bell признает смешанный опыт и теперь допускает, что AI не должен работать повсеместно: в самых загруженных ресторанах, похоже, лучше справится человек.<br/><br/>А детали оказались неочевидными. Система в таком массовом заведении, оказывается, должна уметь выдерживать троллинг вроде «18 тысяч стаканов воды» (но различать, если звонит Стив Джобс с презентации, видимо) и вовремя отдавать разговор сотруднику. Ресторанам будут давать рекомендации по времени и нагрузке: когда включать голосовой AI, а когда внимательно мониторить и перехватывать. Для калибровки уже есть массив из более чем двух миллионов заказов.<br/><br/>Вообще, любому продакт-менеджеру хорошо известно, что тестировать можно сколько угодно, но как именно будут использовать продукт живые пользователи, никому не известно вплоть до запуска. Вот у меня буквально сегодня в одном проекте появился ограниченный контингент реальных людей и уже видно, какая (пока небольшая) часть усилий потрачена зря или, по крайней мере, можно было не тратить её сейчас.<br/><br/>https://www.wsj.com/articles/taco-bell-rethinks-future-of-voice-ai-at-the-drive-through-72990b5a?st=ow4hFs&amp;reflink=desktopwebshare_permalink<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6311">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10715 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10715</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10715</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:01:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10715">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10714 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10714</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10714</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:01:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10714">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10713 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10713</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10713</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:01:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10713">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10712 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10712</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10712</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:01:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10712">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Сделал мини-апп на nano-banana:</title>
<link>https://t.me/denissexy/10711</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10711</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:01:01 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Сделал мини-апп на nano-banana:<br/>1) Скармливаете ей карту местности (любой)<br/>2) Выбираете направление камеры и нажимаете Generate<br/>3) Она пытается сделать вам вид в стиле Google Street View<br/><br/>Так и путешествуете по любимым мирам или историческим картам<br/><br/>Работает бесплатно, играться тут (нужен обычный доступ в Google AI Studio)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10711">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2064 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2064</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2064</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:12:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2064">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2063 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2063</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2063</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:12:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2063">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>🏓 Лол, тут робота навчили грати в пінг-понг.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2062</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2062</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:12:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[🏓 Лол, тут робота навчили грати в пінг-понг. <br/><br/>HITTER (вам здалось, якщо що😆) -- робот, який навчений грати в настільний теніс (як людина) 😊<br/><br/>Його тренували через ієрархічне навчання з підкріпленням: планування траєкторії, вибір моменту удару, баланс і рухи, максимально схожі на людські.<br/><br/>на відосі бачимо 106 послідовних ударів в дуелі з людиною. Ясно шо без активних атак з боку шкіряного, але все одно прикольно 🫡<br/><br/>👆 детальніше тут. <br/><br/>#robotics #fun <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2062">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>У мене для вас дві супер-кайфові новини про NotebookLM:</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5808</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5808</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:51:29 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[У мене для вас дві супер-кайфові новини про NotebookLM:<br/><br/>1️⃣ Він навчився генерувати відео з українським текстом та озвучкою. Звичайно що не ідеально, але ЖОДЕН інший сервіс так не робить.<br/><br/>2️⃣ Я знайшов собі нову забавку: генерувати абсурдні українські закони в Gemini та озвучувати їх. Бідолашний NotebookLM не встиг за 7 хвилин озвучити усю дичину, тому тримайте список:<br/><br/>Стаття 13. Публічне оголошення «зради» через відсутність гарячої води менш ніж на два тижні.<br/>Стаття 55. Непарна кількість вареників у тарілці.<br/>Стаття 77. Незаконне використання голубів для передачі державних таємниць без відповідної ліцензії.<br/>Стаття 88. Навмисне спілкування суржиком з іноземними делегаціями з метою геополітичної дезорієнтації.<br/>Стаття 101. Приготування борщу без любові.<br/>Стаття 228. Недекларування хабарів розміром до однієї мінімальної зарплати.<br/>Стаття 404. Відмова коту в доступі до сонячної плями на підлозі.<br/>Стаття 505. Несанкціоноване створення чорної діри в межах комунальної квартири.<br/>Стаття 666. Проведення сеансу екзорцизму без попереднього узгодження з податковою службою.<br/>Стаття 747. Спроба вилетіти закордон на саморобних крилах з пір&#x27;я та гілок.<br/>Стаття 999. Тимчасове скасування гравітації на території окремо взятого села з метою полегшення збору врожаю.<br/>Стаття 1234. Носіння шкарпеток із сандалями як акт державної зради першого ступеня.<br/>Стаття 1991. Надсилання рукописного листа «Укрпоштою» у майбутнє.<br/>Стаття 3000. Незаконний збір та аналіз інформації про особисте життя сусідів без акредитації «Бабуся біля під&#x27;їзду».<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 88 860)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5808">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Ладно там нет Властелина колец, Интерстеллара, Города бога, и других великих фильмов, но мне совсем не ясно почему там н</title>
<link>https://www.imdb.com/title/tt0103767/</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.imdb.com/title/tt0103767/</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:23:33 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Ладно там нет Властелина колец, Интерстеллара, Города бога, и других великих фильмов, но мне совсем не ясно почему там нет, например, этого легендарного фильма - который человек с 10 фильмами максимум явно оценил бы выше, так как увидел бы красоту этого мира:<br/>https://www.imdb.com/title/tt0103767/<br/><br/>Короче повторим эксперимент позже, с GPT 6 / Gemini 3 – и будем спрашивать какие 10 фильмов брать в экспедицию в космос без контакта с землей, так будто понятнее что я хочу получить<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10710">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Народ, загляньте на відносно новий канал про цей ваш штучний інтелект - ШОK2PAS</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2061</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2061</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Народ, загляньте на відносно новий канал про цей ваш штучний інтелект - ШОK2PAS <br/><br/>автор професійно займається маркетингом та на практиці показує приклади застосування сучасних нейро-інструментів 😎<br/><br/>ще один цікавий момент, він створює повнометражний фентезі, використовуючи лише нейронки (трейлер прикріплений) <br/><br/>прикольна ідея, така собі суміш стилів Володаря Перстнів та Варкрафт 3 👏<br/><br/>залітайте, буде цікаво 🫡<br/><br/>✍️ посилання на канал <br/>🎞 перший епізод нейро-фентезі<br/><br/>#реклама<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2061">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 10709 on @denissexy</title>
<link>https://t.me/denissexy/10709</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10709</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:54:33 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10709">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>В этот раз носил между GPT 5 Pro и Gemini 2.5 Pro Deep Think (не путать с Deep Research) вопрос:</title>
<link>https://t.me/denissexy/10708</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10708</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:46:52 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[В этот раз носил между GPT 5 Pro и Gemini 2.5 Pro Deep Think (не путать с Deep Research) вопрос:<br/><br/>Если бы за всю жизнь, человек мог бы посмотреть строго 10 фильмов, не больше; какие фильмы это были бы и почему? <br/><br/>Память моего чатгпт не участвовала, как и интернет поиск, так что они его сами надумали на внутренних знаниях: <br/><br/>🎬 1. Огни большого города (City Lights, 1931; реж. Чарли Чаплин) — эталон немой эмпатии и чистого визуального языка; зрителя ждут смех, нежность и финал, который остаётся навсегда.<br/><br/>🎬 2. Поющие под дождём (Singin’ in the Rain, 1952; реж. Джин Келли, Стэнли Донен) — вершина мюзикла и умный фильм о рождении звукового кино; ждут заразительная хореография, остроумие и чувство чистой радости.<br/><br/>🎬 3. Клео от 5 до 7 (Cléo de 5 à 7, 1962; реж. Аньес Варда) — ключ к современному киноповествованию: время и город как драматургия; ждёт погружение в «реальное время» и тихий саспенс повседневности.<br/><br/>🎬 4. 2001: Космическая одиссея (2001: A Space Odyssey, 1968; реж. Стэнли Кубрик) — философия через образ и звук; ждут гипноз, космическое благоговение и медитативный темп.<br/><br/>🎬 5. Крёстный отец (The Godfather, 1972; реж. Фрэнсис Форд Коппола) — монументальная сага о власти и семье; ждут ритуалы, моральный выбор и сцены, ставшие языком мирового кино.<br/><br/>🎬 6. Матрица (The Matrix, 1999; реж. Лана и Лилли Вачовски) — современный миф, перепрошивший экшен и массовую философию; ждут идеи, ломающие реальность, «bullet time» и азарт разгадывания мира.<br/><br/>🎬 7. Унесённые призраками (千と千尋の神隠し / Sen to Chihiro no Kamikakushi, 2001; реж. Хаяо Миядзаки) — анимация как большая литература; ждут богатый мир, путь взросления и поэзия деталей.<br/><br/>🎬 8. Паразиты (기생충 / Gisaengchung, 2019; реж. Пон Джун‑хо) — идеальный сплав жанров и точный портрет классового общества; ждут неожиданные повороты, чёрный юмор и напряжение до финала.<br/><br/>🎬 9. Истории, которые мы рассказываем (Stories We Tell, 2012; реж. Сара Полли) — документальное исследование памяти и правды; ждут семейная интрига, игра перспективами и тёплая человечность.<br/><br/>🎬 10. Портрет девушки в огне (Portrait de la jeune fille en feu, 2019; реж. Селин Сьямма) — кинопоэтика любви и свободы; ждут медленное нарастание эмоций, кристальная точность кадра и катартический финал.<br/><br/>А вот мотивация:<br/><br/>Этот набор спроектирован как «минимакс» для человека, у которого всего десять просмотров на жизнь: он даёт и азбуку киноязыка, и максимум разных переживаний. От немого гуманизма «Огней большого города» и взрывной радости «Поющих под дождём» — к мосту между классикой и современностью в «Клео от 5 до 7»; далее — философский предел формы в «2001: Космической одиссее» и эталон большого повествования в «Крёстном отце». «Матрица» добавляет миф и экшен современного типа, «Унесённые призраками» — воображение и путь взросления, «Паразиты» — точный срез нашего времени с идеальным жанровым сплавом. «Истории, которые мы рассказываем» показывают документалистику как тёплое исследование правды (без шок‑терапии), а «Портрет девушки в огне» — как кино работает с тишиной, взглядом и нарастающим чувством.<br/><br/>P.S. Я человек простой, вижу в подборке лучших фильмов «Крестного отца», ставлю лайк, добавляю в избранное 😎<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10708">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>xAI представила grok-code-fast-1 — «скоростную и экономичную» модель для агентского кодинга, временно бесплатную, с запу</title>
<link>https://www.reuters.com/business/musks-xai-forays-into-agentic-coding-with-new-model-2025-08-28/</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/musks-xai-forays-into-agentic-coding-with-new-model-2025-08-28/</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:52:56 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[xAI представила grok-code-fast-1 — «скоростную и экономичную» модель для агентского кодинга, временно бесплатную, с запуском у партнеров вроде GitHub Copilot, Cursor и Windsurf.<br/><br/>Необычно, что xAI хочет встраиваться в уже доминирующий рабочий процесс, вроде Copilot, а не тянуть разработчиков в новый. Во‑вторых, после того, как закидать железом и превзойти ценой не получилось, компания делает акцент на «компактном форм‑факторе» и экономичности — говорит про стоимость инференса и упор на типовые задачи, где важны скорость и цена. <br/><br/>Кстати, в Zed уже тоже есть, надо попробовать.<br/><br/>Не покидает ощущение, что запускались тайком от Маска. Хотя он ретвитнул сообщение о запуске, но где восторги, эмоджи и всё, к чему мы так привыкли?<br/><br/>https://www.reuters.com/business/musks-xai-forays-into-agentic-coding-with-new-model-2025-08-28/<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/blognot/6310">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Нашел видео на пересечении Мифа о пещере Платона и мема RTX Off ☕️:</title>
<link>https://youtu.be/jRZmrPFhxmI</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtu.be/jRZmrPFhxmI</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:08:45 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Нашел видео на пересечении Мифа о пещере Платона и мема RTX Off ☕️:<br/>https://youtu.be/jRZmrPFhxmI<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10707">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 5807 on @oooneuro</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5807</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5807</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:36:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5807">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 5806 on @oooneuro</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5806</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5806</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:36:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5806">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 5805 on @oooneuro</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5805</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5805</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:36:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5805">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>А тепер про хороше та сумне: у Південній Кореї ляльки Hyodol з вбудованим ChatGPT замінили літнім людям онуків 😢</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5804</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5804</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:36:40 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[А тепер про хороше та сумне: у Південній Кореї ляльки Hyodol з вбудованим ChatGPT замінили літнім людям онуків 😢<br/><br/>Через низьку народжуваність у багатьох бабусь та дідусів просто нема онуків, а навіть якщо вони є — вони багато працюють і не мають можливості проводити час з пенсіонерами.<br/><br/>А лялька реально корисна: вона не тільки складає компанію, а й нагадує випити пігулочки, пропонує піти прогулятися, поїсти тощо. Microsoft теж доклали сюди свої розробки — їх ШІ аналізує зміни у голосі власника, щоб передбачити інфаркт/інсульт. А якщо людина не рухається понад 24 години, то Hyodol викликає лікарів.<br/><br/>Бабусі та дідусі дуже прив&#x27;язуються до своїх ляльок — коли «онука» виходить з ладу, у літніх людей починається реальна депресія.<br/><br/>Натуральне «Чорне дзеркало» — це досить жахливий спосіб зустріти старість. Але... певно краще, ніж нічого.<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 88 860)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5804">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Отак точно спрацює 😁</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5803</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5803</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:50:48 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Отак точно спрацює 😁<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 88 860)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5803">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 5802 on @oooneuro</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5802</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5802</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:31:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5802">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Реддітори придумали геніальний, але не дуже законний спосіб отримати тиждень відпустки 😨</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5801</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5801</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:31:13 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Реддітори придумали геніальний, але не дуже законний спосіб отримати тиждень відпустки 😨<br/><br/>Автор ідеї використовував ChatGPT, але я пішов далі і зробив у Gemini 😄<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 88 860)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5801">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2060 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2060</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2060</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:04:44 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2060">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Post 2059 on @aiukraine_wetrust</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2059</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2059</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:04:44 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2059">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>😋 Генератор презентацій від Kimi AI.</title>
<link>https://t.me/aiukraine_wetrust/2058</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/aiukraine_wetrust/2058</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:04:44 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[😋 Генератор презентацій від Kimi AI. <br/><br/>студенти і школярі, сьогодні ваш щасливий день: перед стартом навчального року в копілку додається ще один БЕЗКОШТОВНИЙ генератор слайдів 🥂<br/><br/>⌨️ How it works: даєте тему -&gt; Kimi AI накидує текст -&gt; обираєте шаблон -&gt; генеруються слайди <br/><br/>я написав: Промо презентація про телеграм канал AI Ukraine, то генератор накидав дуже багато фантастики 🍿<br/><br/>але якщо генерувати інфу через GPT або Gemini, потім закидувати просто на генерацію слайдів - результат має бути норм 😱<br/><br/>+ можна мануально редагувати кожен елемент / текстовий блок <br/><br/>однозначно корисно, зберігаємо 🫡<br/><br/>#education #pptx #presentation <br/><br/>🌀AI UKRAINE<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/aiukraine_wetrust/2058">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Цей допис міг вийти лише в п&#x27;ятницю: виявляється, ChatGPT готує пиво не гірше за людей 🍺</title>
<link>https://t.me/oooneuro/5800</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/oooneuro/5800</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:21:52 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Цей допис міг вийти лише в п&#x27;ятницю: виявляється, ChatGPT готує пиво не гірше за людей 🍺<br/><br/>Все почалося з німецької пивоварні BECK&#x27;S — у 2023 році там попросили GPTшку придумати рецепт пива з 4 базових інгредієнтів: води, солоду, хмелю та дріжджів. Ну й вийшло так смачно, що журналісти-дегустатори оцінили пойло вище, ніж фірмове пиво бренду 🍺<br/><br/>Пізніше подібний експеримент провели пивовари з США, Британії та Японії. Розумні японці пішли далі за всіх та перед генерацією рецепта попросили діпресьорчнути смакові вподобання різних фокус-груп (за віком) та підготувати для кожної з них незабутній рецепт 🍺<br/><br/>А є і такі кейси: пивоварня Species X Beer Project взагалі тренує власну LLM для генерації незвичних рецептів — клієнти в захваті 🍺<br/><br/>Ну коли вже ШІрнігівське нефільтроване 🍺<br/><br/>ооо донат на збір (лишилося 88 860)<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/oooneuro/5800">Telegram</a>]]></description>
</item>
<item>
<title>Когда будете думать над MVP-версией вашего нового ИТ-продукта, обратите внимание, что когда Google Maps запускался в 200</title>
<link>https://t.me/denissexy/10706</link>
<guid isPermaLink="true">https://t.me/denissexy/10706</guid>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:07:06 +0000</pubDate>
<description><![CDATA[Когда будете думать над MVP-версией вашего нового ИТ-продукта, обратите внимание, что когда Google Maps запускался в 2005 году, у них первый год Европа выглядела так ☕️:<br/><br/>Source: <a href="https://t.me/denissexy/10706">Telegram</a>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>